[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#14

上一帖又快到1001帖了,
確保討論交流持續順利進行, 重新開帖.

本人是台灣人.
在台灣巴哈姆特整理電腦螢幕資訊半年以上了.

星河電腦螢幕資訊分享站

希望多多查看網站學習做功課, 親自思考自己要買什麼樣的產品.
(別人推薦的未必最適合自己)

其中也包含了香港地區販賣的螢幕產品規格表,
還有對應的價錢方便比價, 下面是連結.

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

(目前包含144HZ/53款, 21:9/24款, 2K/52款, 4K/56款)

多鮫魚電腦螢幕知識分享站

這個則是多鮫魚巴打(1~10帖作者)整理出來的網頁
有推薦清單跟一些知識部分, 也具有參考性.

香港螢幕報價表

為了讓更多港友知道最新價格與價錢透明化, 多鮫魚巴打建議有查到價錢報價的, 寫到共用表格上, 讓港友都能進行更詳細的價錢比較
(據說Price hk價錢更新過慢)

另外推薦港友多多參考

"香港格價網" Price HK的價錢還有店家資訊

想買哪一款螢幕不知道哪裡有在賣, 有沒有現貨,
可以查看這個網站, 然後打電話聯絡店家進行詢問.

有什麼想討論的想問的都可以在此帖下進行,
本人有看到也會盡量幫忙.

記得要請推薦螢幕時, 盡量務必寫出

1.預算多少
(4000? 5000? or?)

2.預計用途是什麼
(PC遊戲? PS4 Pro? Switch? 看劇? 看電影? 執相? 寫程式?)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
(FPS射擊/賽車競技遊戲? or 單機大作RPG?)

4.遊戲時間佔比為多少%?
( 0%? 10%? 20%? 50%? 80%?)

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
(GTX 1060? 1070? 1080? RX570? RX 580?)

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
(24? 27? 32? 34? 35?) (1080p? 2K? 4K? 3440x1440?)

越詳細, 推薦的人越能有線索, 幫忙找出適合的商品.

基本注意事項
1. 挑4K又玩遊戲, 顯示卡不是1080TI想都不用想
2. 看影片, 沒有60%時間以上都玩競技型(FPS/賽車)遊戲, TN直接淘汰, 選VA or IPS
3. PS4/PS4 Pro/Switch/XBOX不支援2k輸出, 只支援FHD, 顯示到2k螢幕會需放大較模糊些, 優先選擇FHD產品
4. 4K + TN螢幕, 全部都是垃圾, 不需考慮.
5. TN + 60hz產品,不具參考價值.

基本購買指南
1. 預算4000以下, 玩遊戲又有看影片, 直接買C24FG73/C27FG73
2. 4K + HDR, 直接買U2718Q(偽HDR), 預算夠買UP2718Q(真HDR)
3. PC+PS4/Switch/XBOX一定要2K螢幕,
買XG2703-GS, 這款有較好的放大運算法

以上.

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

(目前包含144HZ/53款, 21:9/24款, 2K/52款, 4K/56款)

經由查看個螢幕廠商香港官網&掃遍格價網/報價表之後,
個人認為這已經涵蓋了95%以上的香港產品,
應該很難找到不在裡面的了.

歡迎多多參考利用了! 謝謝![/quote]

記得要請推薦螢幕時, 盡量務必寫出

1.預算多少
(4000? 5000? or?)

2.預計用途是什麼
(PC遊戲? PS4 Pro? Switch? 看劇? 看電影? 執相? 寫程式?)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
(FPS射擊/賽車競技遊戲? or 單機大作RPG?)

4.遊戲時間佔比為多少%?
( 0%? 10%? 20%? 50%? 80%?)

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
(GTX 1060? 1070? 1080? RX570? RX 580?)

6.希望的尺寸大小&解析度
(24? 27? 32? 34? 35?) (1080p? 2K? 4K? 3440x1440?)

越詳細, 推薦的人越能有線索, 幫忙找出適合的商品.

基本注意事項
1. 挑4K又玩遊戲, 顯示卡不是1080TI想都不用想
2. 看影片, 沒有60%時間以上都玩競技型(FPS/賽車)遊戲, TN直接淘汰, 選VA or IPS
3. PS4/PS4 Pro/Switch/XBOX不支援2k輸出, 只支援FHD, 顯示到2k螢幕會需放大較模糊些, 優先選擇FHD產品
4. 4K + TN螢幕, 全部都是垃圾, 不需考慮.
5. TN + 60hz產品,不具參考價值.

基本購買指南
1. 預算4000以下, 玩遊戲又有看影片, 直接買C24FG73/C27FG73
2. 4K + HDR, 直接買U2718Q(偽HDR), 預算夠買UP2718Q(真HDR)
3. PC+PS4/Switch/XBOX一定要2K螢幕,
買XG2703-GS, 這款有較好的放大運算法]

以上.

記得要請推薦螢幕時, 盡量務必寫出

1.預算多少
(4000? 5000? or?)

2.預計用途是什麼
(PC遊戲? PS4 Pro? Switch? 看劇? 看電影? 執相? 寫程式?)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
(FPS射擊/賽車競技遊戲? or 單機大作RPG?)

4.遊戲時間佔比為多少%?
( 0%? 10%? 20%? 50%? 80%?)

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
(GTX 1060? 1070? 1080? RX570? RX 580?)

6.希望的尺寸大小&解析度
(24? 27? 32? 34? 35?) (1080p? 2K? 4K? 3440x1440?)

越詳細, 推薦的人越能有線索, 幫忙找出適合的商品.

留名

留名

btw唔知樓主見唔見到上個POST我最尾講個幾樣野呢

TN的灰階表現能力反而可能更強. VA有死黑問題.
IPS的灰階比VA強似乎是一定的.

看這部影片, 暗部細節會是PG279Q比較多的. CFG明顯比較少.

另外改善暗處表現還可以黑平衡功能吧.
據說BENQ的黑平衡水準最強, 很多螢幕都有黑平衡功能就是了.
XG2401也有. 記得C24FG70也有.

XG2401的黑平衡宣傳影片部分

感覺有另外IPS 27"的確可以買TN專玩FPS吧
除了XG2401還可以考慮最新的XL2411P.

唔該晒巴打詳細解釋 我睇睇呢兩樣型號先
唔明再問

我分唔到 XG2401 同 XG2411P 既分別
我見好多spec都好似一樣咁

主要就一些功能上差距吧.
Viewsonic比較會調整色彩, 色彩號稱連執相都可以用了.

BENQ都是看在黑平衡功能去買的吧.

個人比較喜歡XG2401就是了.
畢竟已經是被PC Monitors / LIMSCAVE 認可的好機器.

唔該晒巴打！聽日收工走去買嚕！

Ips 黑位比較好？ 但我用ips 玩ps4 黑位好難看， pc game 就無問題

可能不同款面板也不一樣吧.
但VA死黑 (black crush)也真的很名就是了

看來我沒其他螢幕可以選擇

看來我沒其他螢幕可以選擇[/quote]

不用怕,
還有松下IPS Pro面板產品可以挑

想問下1080p情況下 唔理audio
dvi 同 hdmi 分別大唔大

差別不大, 都是數位傳輸, D-SUB(VGA)就差很多了.

想知樓主用緊邊隻Mon

不用怕,
還有松下IPS Pro面板產品可以挑[/quote]
有什麼規格？

還在用CCFL末代產品唷!
在想哪時候才會壞

有什麼規格？[/quote]

講好玩的啦

現在市場上只有四台松下IPS Pro面板螢幕.
CG247X/CG2420/CG2730/CG318

都貴到瘋掉..

現在最強的面板, 據說是唯一解掉IPS GLOW的產品.
對比度官方標示都1500 : 1, 比一般IPS多500.

一拳轟下去就會壞

講好玩的啦

現在市場上只有四台松下IPS Pro面板螢幕.
CG247X/CG2420/CG2730/CG318

都貴到瘋掉..

現在最強的面板, 據說是唯一解掉IPS GLOW的產品.
對比度官方標示都1500 : 1, 比一般IPS多500.[/quote]
我要高HZ, GSYNC, HDR 呢

哈哈哈哈.. 慢慢撐吧
也不是很富有

我要高HZ, GSYNC, HDR 呢[/quote]

哇...
這三個條件下去.. 市場上根本就沒什麼選擇了吧

只能
PG35VQ/X35/AG353UCG
PG27UQ/X27/AG273UG了.

只是.. 錢準備好了嗎? ..好像都要20000港幣?

哇...
這三個條件下去.. 市場上根本就沒什麼選擇了吧

只能
PG35VQ/X35/AG353UCG
PG27UQ/X27/AG273UG了.

只是.. 錢準備好了嗎? ..好像都要20000港幣?[/quote]
準備好
只是等佢發售

準備好
只是等佢發售[/quote]

好厲害

台灣這邊還沒看到有人很確定
要付這麼多去買呢

1.預算多少
2,500或以下

2.預計用途是什麼
Youtube看影片, 觀看劇集 (下載&線上), 少量文書,相片處理, 玩LOL

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
LOL

4.遊戲時間佔比為多少%?
30%-40%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1050

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24"

請問星大 XG2401/C24FG73 這兩款螢幕適合我嗎?

嗯 C24FG73可以. 玩的遊戲並不需要用到TN, 不要拿XG2401.

謝謝星大

1.預算多少
<7000

2.預計用途是什麼
PC遊戲 看劇 看電影 Autocad)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
賽車競技遊戲 單機大作RPG

4.遊戲時間佔比為多少%?
40%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
980Ti

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
>=32 4K

980TI跑4K跑不太動唷, 特別是單機大作.

很多只有每秒30~40張吧
這樣是不夠順暢的, 會需要關閉很多特效.

不建議買4K唷.
4K遊戲至少要GTX1080以上才比較有資格買了.

其實好少打機， 睇片為主

這樣唷.. 32"+4K似乎只有兩個比較好的選項
32UD59
PD3200U

32UD59很新.

有冇人淘過mon,平平地用下有冇得諗？

預算多少
(<4000)
2.預計用途是什麼
(PC遊戲/看劇/看電影)
3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
(FPS射擊/pubg)
4.遊戲時間佔比為多少%?
(80%)
5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
(GTX 960)
6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27&2K. 有啲咩好推薦

首選是S2716DG, 又有Gsync又便宜, 評價又好.

其他的個人覺得都不用考慮了.
頂多C27HG70.

但FPS玩這麼多, 拿TN吧
明天問Dell online sales多少.

好厲害

台灣這邊還沒看到有人很確定
要付這麼多去買呢[/quote]
沒什麼啦只是我當自己換電視

本身來買LG 55” oled tv 玩ps4 ，但想一下

在電腦用好像很爛而且浪費錢就轉移去螢幕了

本身用21:9 的但開台不方便

謝謝
如果>32" 還有什麼選擇?

沒什麼啦只是我當自己換電視

本身來買LG 55” oled tv 玩ps4 ，但想一下

在電腦用好像很爛而且浪費錢就轉移去螢幕了

本身用21:9 的但開台不方便[/quote]

喔喔 拿買電視的錢去買螢幕就是了
電視還是比較適合玩PS4之類的家庭遊樂器吧

不過據說OLED機種拿來給電腦使用都還不錯就是了.
RTINGS結果就是那樣顯示

近距離遊玩要刺激流暢性還真的就是高刷新面板
可以帶來更多驚豔感吧

考慮到預算, 似乎只有43UD79可以考慮看看
BDM4350UC破預算其次選

預算多少
2000
2.預計用途是什麼
上網/看股票/LOL
3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
LOL
4.遊戲時間佔比為多少%?
(10%)
5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
沒有顯示卡
6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27&2K

有啲咩好推薦

希望新年前會出吧

lm

預算太低了

這樣只能考慮
GW2765HT
PD2700Q
U2717D

C32hg70
Ag322qcx
328m6fjmb
三個螢幕之間應該選那一個？

C32HG70
95%以下螢幕會閃爍, 比較容易累.

AG322QCX
328M6FJMB
理論上同質性很強.
現在沒有評測報告.
看網站功能內容跟外觀做決定可能比較快.

現在同規格中比較好的會是那台
AG322QCX9吧

一樣有量子點技術還多了HDR功能.
色彩表現會比上面兩台好些.
但就是貴些了

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

(目前包含144HZ/53款, 21:9/24款, 2K/52款, 4K/56款)

經由查看個螢幕廠商香港官網&掃遍格價網/報價表之後,
個人認為這已經涵蓋了95%以上的香港產品,
應該很難找到不在裡面的了.

歡迎多多參考利用了! 謝謝!

有無24吋 1080p
$1500樓下既mon

這種個人都推GW2470ML

x27訂嗰陣話一月
希望係月頭拎到貨

無得訂lu 我想等下asus 又 但MHW一月尾又出

xl2420t想出120hz係咪得DVI-DL揀? hdmi出唔出到?
買咗張gt1030返黎先發覺得Single Link-DVI

買咗AG322QCX9

Agon既mon掂唔掂？
落腦場睇sales 推薦呢個牌子有隻144hz fhd mon
話同cfg73差唔多

Ag322fcx係正都睇咗，好暗，色彩唔鮮艷，比隔離aoc mon差，我買呢隻都冇demo,開第一部有一個亮點，第二步先ok,我唔係正都買，因為佢冇貨，買到返嚟覺得好正，夠晒光，色彩好鮮艷，暫時好滿意

這網站寫HDMI可以到120hz唷

真羨慕
我也有點興趣
但台灣也還不知道會不會賣

這台用了後可以稍微告知下心得如何嗎?
色感如何 滿足度如何 之類的

蠻好奇的

諗緊c27fg73定ag272qcx
Ag個部條邊薄d
兩部有咩分別

用緊AG322QCX9
插display port
set左2k + 120hz
打機無問題
但一睇片1080p or 720p個背景都會閃閃下
咁係點解

背景會閃爍? 黑色的部分嗎?
那不就是有問題嗎?

可能可以換看看播放器播看看?
有其他可以輸出影片的機器的話也可以交叉測試看看.

確定是螢幕問題的話
找官方不知道會不會有用.
也有可能用韌體就可以做到解決?

C27FG73才有量子點鍍膜(QDEF)技術了, sRGB 125%
AG272QCX應該是QD tube產品, sRGB 120%

QDEF成本跟表現均比QD Tube來的好.
QDEF是一整片量子點材料的概念.
QD tube是在側光LED本體上放量子點材料.
缺點是RGB的波長不一樣, 經由反射板反射出來.
整個面板的色彩偏差幅度會比QDEF大.

QDEF是Nanosys的技術
QD tube 是QD vision的技術

目前市場上能稱自己為量子點產品的
全部都是QDEF

但是打機就無問題
試下用其他播放器再試試

1.預算多少
4000左右

2.預計用途是什麼
睇片,執下相,上網

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
4.遊戲時間佔比為多少%?
0%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
Onboard顯示卡 有需要可另加

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27-28"左右 4K

價錢由2k至5.6k都有,不知分別在哪裏
太便宜又擔心質素太差 請高人指點

27" + 4K...
這就直接兩個選擇吧.
U2718Q
27UD69

前者有HDR, 比較特別.
Dell線上業代價錢3800左右.
個人比較推這台, 可能需要些抽運.

這台HDR不用要把Smart HDR功能關掉,
不然會有點漏光現象.

喔 但香港Dell可以一直換貨,
風險搞不好還比買LG小.

請問是什麼意思

另外想問三星U28H750 質素如何
是否因TN螢幕關係不用考慮？

28吋都垃圾, 不用看.

抽運 = 亮暗點/漏光大問題,
幾乎所有的IPS螢幕購買時候都要看抽運.

Dell是不滿意就可以打電話給他要求換貨.

LG就是一定要去店家買的話, 店家除非包亮暗點吧.
有些是不包的就是了

想買mon for ps 4 pro 同switch only, 要 support 4K, 最好有HDR, 5K 樓下， max 27 吋

1000樓下有冇咩平mon推介

預算$2000左右
主要打遊戲為主, 看影片為副
24吋，1080, 144hz
請問以上要求有什麼螢幕可以選擇嗎？
謝謝

同埋好多mon得一個hdmi input，咁點樣同時插 PS4 同Switch?

U2718Q is only choice

娛樂用的話
BENQ GW2470ML

XG2401

除非多一個HDMI有比HDR重要. 不然沒的選.
要到UP2718Q了. 那要破萬港元

想問HDMI 加DVI 轉換插頭 係唔係會拎到出黎既色差左

今日買左2個同款mon
插VGA果顯示到純黑
但HTMl加DVI轉插就顯示灰黑

會不會是HDMI的色彩範圍設定到16-235
檢查看看有設0-255嗎?

HDMI轉DVI應該效果還是要比VGA好才正確吧

現在是這樣

左邊是htmi轉dvi
右邊是vga

要設定為16-235還是0-255

這樣問題很大呢
交叉測試也是這樣嗎?

我覺得可能會是這問題

0-255

情況還是一樣

LOOKS LIKE SOME PROBLEM THERE

WHAT MONITOR YOU HAVE?

AOC C2789FH8

台灣的兄台, 對 Dell U2417H 評價如何?
你認為同價錢有沒有比他更好的?

嘗試調整螢幕設定的話有可能變好嗎?

這感覺有到BUG等級嗎?
有的話也可以聯絡AOC官方看看了

辦公文書用途上, DELL很強吧 光那個腳架
香港Dell又賣很便宜

綜合娛樂上, 我覺得BENQ VA產品也許不輸.

我的顯示卡很舊 GT9800
請問有關？

我覺得機率很小. 應該不是

或者去淘寶買 hdmi 3 to 1 switch

我ps4 同switch 都係咁駁落直播盒， 開邊部機佢會自己識跳去該hdmi

不過我唔知用左對4k hdr 有無影響

買hdmi 分頻器就可以
我有一個，你要嗎？tg:psyduckpc

那Dell好了 謝謝大大

想買3x吋螢幕 攞黎打PS4 同睇戲
係咪得LG個隻34吋簡

PS4不支援21:9顯示.

感覺這樣的話建議
32UD59買一買就好了.

1.預算多少
$3000以下

2.預計用途是什麼
玩遊戲

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
PS4 PUBG LOL

4.遊戲時間佔比為多少%?
80%吧 每天5-6小時

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060 3G

6.希望的尺寸大小&解析度
24” 是不是4k比較適合

謝謝樓主指教

PS4是Pro版還是一般版?

1060跑不動4K.

這樣看起來
XG2401
C24FG73
二選一.

我的媽喲 現在U2718Q 網上賣7299 是我看錯?

Dell online sale優惠價又會不一樣吧.

Dell online sale 現在的offer比price貴$200

要換的時候才這樣

不是有人說Dell online sales像樂透一樣嗎?
問到不同人會有不同價錢.

現在不管問到誰都變貴了嗎?

只能說無緣

Pro

好在問一問

喔 Pro的話
接PS4要注意HDMI版本為2.0.
1.4只能4K 30hz.

選項都給你好了.

1. 32UD59
2. PD3200U
3. 32UD99

這三個個人覺得都可以選.
32UD99有偽HDR會比較貴.

24吋IPS 護眼MON 有無咩推薦?
最好反應時間盡低 (只係打LOL 唔洗144HZ 1MS果D)

護眼 + 24"
VA : GW2470ML
IPS : 246E7QDSW

還要反應速度低.
可能只有把握推
C24FG73

有冇人知道香港
Acer XB271HU
12月最平幾錢
之前見到都係5千5左右
近排再睇好多間都報6千

1.預算多少
$2500以下

2.預計用途是什麼
玩遊戲

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
MMORPG

4.遊戲時間佔比為多少%?
90%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1070

6.希望的尺寸大小&解析度
27” 2K

ew277hdr 同u2718q對比
分別主要在價錢而已

預算太低了點.

GW2765HT
PD2700Q
U2717D

三者中間挑吧

EW277HDR = FHD
+ 可以轉換SDR獲得一點正面效果.

U2718Q = 4K
不能轉換SDR

想問下如果我想買個mon 拎黎駁switch 同ps4 落去打下 人中 mhxx呢d
平時唔會用電腦黎打
買個普通千零蚊mon 夠唔夠
最多都係拎黎睇下戲 only
唔該咁多位

1.預算多少
$3000-$4000

2.預計用途是什麼
PC遊戲/ PS4/ Switch/ 看劇

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
FPS較多

4.遊戲時間佔比為多少%?
50%吧

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的尺寸大小&解析度
24"-27" 1080p/ 2K
(1060 2K會勉強嗎?)

我電腦桌不夠深
Samsung那幾款支架太厚會離眼好近
應該要剔除了
謝謝你

換架咪得

OF COURSE, "普通千零蚊mon"
THAT'S ENOUGH.

想問下samsung c27fg70同c27f73除左個支架之外 係咪冇其他分別？2個價錢爭400$ 但c27fg70個支架真係好礙位

PS4/ Switch輸出不了2K訊號, 會變模糊.
買FHD吧

還是首推C24FG73/C27FG73唷
次推C27F591吧

PS4是一般版還PRO版.
PC遊戲占50%中的幾%.

C27FG73 is better , like update version, fix some bug.

有點掙扎的是本人有少少偏愛DELL
但EW277HDR 確實吸引且及後換PS4 PRO也能用

而DELL則只是保養方面很好

仲有冇大小小mom簡

因為我追過下post 見到你地好多都係講緊幾千蚊一個mon
對我太貴
咁我自己去黃金睇下 thanks

大一點就只能到43UD79了

BenQ GW2470ML
BenQ EW2755ZH
should be good

1.預算多少
3000或以下

2.預計用途是什麼
PS4 PRO 普通用電腦

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
開放世界RPG
4.遊戲時間佔比為多少%?
50%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GeForce® GTX 1080 Ti

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24"-28'' 最好有4K

預算太低了

有HDR 4K的U2718Q是最好的選擇吧.
不過之前線上業代3800價錢,
現在不知道還買的到嗎?

硬要3000的話
也只能挑24UD58/27UD58了

那不要4K 有沒有超值選擇

24UD58隻mon咁平
有無問題架
定18年有無新mon出, 我可以等
聽你分析完
P2415Q 一定唔考慮 30hz一定唔得
AOC U2477PWQ得一個hdmi, 但我應該接受到, 最多買個分插
AOC U2477PWQ 同 LG 24UD58
唔考慮價錢, 邊隻質素好D, 有無暗病個D
FreeSync GSync兩隻有無?
btw, 我係上個D螢幕架到用, 個臂係枱到, 而空間最多都裝到24"
如果唔係我都想買27"
色水個D我應該出黃金商場自己睇

定係買Dell U2718Q會好D?
27"我上唔到螢幕架
所以要就咁放係枱到用, 勉強夠位
但無咁方便
其實我幾鐘意dell

掏寶買EW277HDR
有HDR而且效果不錯, 很超值

4K產品出的非常慢, 幾乎沒有意義等.
24UD58有Freesync吧

個人4K部分對LG面板比較信心.
就像所說的, 乾脆去賣場看實機比較看看會比較準.

U2718Q不錯呀
但現在不知道有沒有好價錢了

PC遊戲佔99%
我本身有一隻u2414h 平時會打直放來看文件/上網
支架 > 我不能掛牆 有可以直接放桌上的嗎?
謝謝你

那還是推C24FG73/C27FG73吧
支架有可以夾桌子邊邊的那種,
個人沒有研究,

可能要自行看一下, 或者這篇其他人回答了.

好的 很謝謝你

我用呢個
幾穩陣, 有得升降, 易安裝, 但走線幾煩
價錢都有少少貴

最後決定了

BENQ EW2755ZH vs AOC 27" G2777FQ

文書上網用, 少打機, 來投一下吧, 給給意見

文書上網用, 可能還是IPS/PLS會比較理想點.
決定後者是因為想要細邊框嗎?

覺得也許可以考慮用看看Philips的softblue產品.
274E5EDSB/276E7EDAB之類的

為何IPS 用在文書上較為理想，想學習一下
謝

這個問題跟Dell為什麼不太製造VA產品是一樣的道理
(目前只看過一款)

VA的優點對比度大, 亮與暗的差距拉大, 這同時也可能會是缺點.
因為影像文字會變得更立體, 可能會較具刺激性.

然後VA的可視角也稍微小於IPS,
多人觀看螢幕的場合,
或者在旁邊寫文章同時還要喵一下螢幕的情況, 就不利.

IPS對比度低同時也可能視覺上稍微較柔和些

總之, 對比度高的VA對於娛樂可能很棒,
但文書網頁之類的作業上, 卻有可能過於立體清晰,
反而稍微累一點

看了一下, 覺得AOC P2779VM8這款
跟上面那款外觀幾乎也差不多吧?
這款看起來也是可以考慮的

很感激你的幫助

你對產品的專業知識, 中肯的分析和對行業了解令我地獲益良多

不但令我們避開香港的黑暗Sales, 也提高了我們對電腦螢幕的追求和興趣

1.預算多少
<4000

2.預計用途是什麼
PC遊戲 youtube

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
槍game ,pubg ,天命 ,LOL

4.遊戲時間佔比為多少%?
95%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1080ti

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24-27 4K

其實4k 用來玩游戲好嗎？

1.預算多少
3000-3500

2.預計用途是什麼
睇片 打機

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
pubg lol D2

4.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張也寫出來
1060 6gb

5.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27-32寸 2K 144hz

1.預算多少
$2000

2.預計用途是什麼
PS4 Pro

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
(FPS射擊/賽車競技遊戲? or 單機大作RPG?)

4.遊戲時間佔比為多少%?
100%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
PS4 Pro

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
呢個預算 24" 有冇可能2K

1.預算多少: ~5000

2.預計用途是什麼S4, PC game, 睇戲, 少量寫program, 整片, photoshop,

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
主要玩LOL + rpg類e.g.NieR:Automata

4.遊戲時間佔比為多少%?
50%打機
20%睇戲
30%寫program, 整片, photoshop

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24或27吋, 2K mon

7. prefer IPS monitors

求意見

1.預算多少
$4000

2.預計用途是什麼
PS4 Pro，switch ，MacBook Pro 2016late睇片，遲少少會砌部desktop

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
(FPS射擊/賽車競技遊戲? or 單機大作RPG?)

4.遊戲時間佔比為多少%?
80%-90%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
PS4 Pro, 遲少少GTX1080

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27-28’ 4K

睇中咗27UD69同U28H750，邊部會比較好？或者有冇其他推介？

4K 比較適合PS4 Pro之類可以輸出4K 60hz穩定影格的電視遊樂器.

電腦這一塊目前就算1080ti跑4K還是有遊戲跑不出來4K 60hz.
而且4K有Gsync的非TN螢幕, 香港跟台灣皆只有一款.

所以總結個人會看成是這樣

以競技遊戲(射擊/賽車)而言 :
FHD + 240hz > 2K + 144hz > 4K + 60hz

以單機大作而言
2K + 144hz > 4K + 60hz + gsync ≧ FHD + 240hz > 4K + 60hz

如果不接PS4 pro之類的, 個人推薦還是在
FHD + 240hz / 2K + 144hz 兩者中挑一個吧.

4K應該還不是理想的選擇

預算太低了,
應該只能選XG270HU了
但還是建議買到S2716DG.

另外還有
328M6FJMB
AG322QCX兩款也是破預算
想要32吋買這兩款.

個人建議去掏寶買EW277HDR.
發揮PS4 Pro的HDR功能. 正面效果還是不小的.

另外一個選擇就是買
24UD58 4K螢幕吧.

PS4 Pro輸出不了2K解析度,
買2K螢幕只會更模糊沒有意義.

只想到MG279Q了.
但還是想辦法提高預算買XG2703-GS會比較好.
XG2703-GS有比較好的放大演算法,
PS4只能輸出1080P, 放大1440P多少會模糊.
XG2703-GS可以減少一些畫質損失.

U2718Q是最好的選擇
因為有HDR功能, 但現在不知道Dell線上優惠價是多少.

謝謝
那便買LG吧

U2718Q澳洲要5000港幣，out budget了，如果不選U2718Q，27UD69是不是一個好選擇？

我做了數次實驗, 打電話買比網上Sales平50-$100
更低

Yes. Good choice

所以現在4300左右也許就是極限了嗎?
簡直變貴了就是了. 貴了500左右吧

澳洲我看了一下
32UD59
328P6VJEB

這兩台也可以考慮唷! 假設32吋OK的話.

好的 144hz 跟240hz的分別大嗎 有什麼好的推薦

144hz跟240hz差距已經比60hz~144hz小很多了.
但還是有人感覺的到.

4000以下嗎?

C24FG73
C27FG73

S2417DG
S2716DG

XL2540

綜合起來個人認為
S2417DG
S2716DG
最適合需求

277hdr 遲遲不發貨

1.預算多少
1800或以下

2.預計用途是什麼
看股票, Youtube看影片, 觀看劇集 (下載&線上), 上網(文字為主)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
ps4, csgo, pubg(可能會玩)

4.遊戲時間佔比為多少%?
30%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24"

請盡量推薦dell的產品, 其他也可以
多謝巴打

新版可以自己更新firmware, 呢樣好重要, 因為垃圾va好多問題

只能推薦XG2401
C24FG73更好但破預算.

不然就放棄144hz.
Dell產品中的話.. U系列都可以考慮
像U2417H應該不錯.

U2417H真的不錯，性價比很高
可惜只得24' 上27'就貴一倍有多了

1.預算多少
800

2.預計用途是什麼
words excel 上網 睇片

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
-

4.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張也寫出來
-

5.希望的螢幕尺寸大小&解析度
21寸.

解析度：我冇所謂
宜家用緊iMac 21.5'，可能鏡面關係，較到最暗，用三四個鐘已經流眼屎滿血根，我唔想盲
但係公司用21.5' dell cheap Mon，對成日都冇問題
有咩唔係鏡面護眼MON好介紹？
唔該

可能可以試試看 Philips的Softblue硬體防藍光產品看看

227E7EDSW
226E7EDAB

問題也可能出在藍光就是了.

其實價錢都唔太大問題，如果費D，有冇D再好D？
唔該

硬體防藍光只有Philips/AOC/BENQ有這種技術吧

再上去頂多尺寸加大.
要健康真的這就不錯了.

再上去要考慮EIZO產品了.
像是EV2450/EV2451

有冇巴打用緊27UD69？整體感覺如何？有咩好處及壞處？謝謝

感謝你

1.預算多少
3000

2.預計用途是什麼
諗住駁mbp黎用 執相 睇戲
第時可能買switch 駁黎玩

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
n.a.

4.遊戲時間佔比為多少%?
n.a.

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
n.a.

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
2k 最好係曲面 24寸左右

感激

24" + 2K + 曲面 = 這種產品不存在

24"+ 2K,
UP2516D
U2518D
這兩個選擇應該不錯

小弟真係唔識
咁曲面+2k 存唔存在？

要到27吋才有唷!

C27H711
C27HG70

hea睇半日, 英文好廢:

1. samsung sva都係va, 反應時間慢, 冇得救
建議行100hz, 係base on 平均g2g反應時間
rise表現好差, 即係暗位會有明顯黑色拖尾, 冇得救
而因為呢款panel g2g平均反應時間追唔上144hz所需要既反應時間, 所以照行144hz的話會blur同埋smearing (即係好污糟?)
最好行100hz, 因為呢個反應時間係冇得救(冇常見既override mode去減低g2g反應時間/本身預設已經行緊某種override mode)

2. freesync正如上面所講, 最好鎖100hz
開freesync就冇得用1ms mode, 兩樣野唔可以同時用

3. 官方標1ms係一種減低動態模糊既模式, 唔係g2g, 而開呢種mode就用唔到freesync
呢種mode一般會令到個mon暗好多好多暗到接受唔到, 但呢款panel開左之後仍然夠光/冇其他panel咁暗
呢種mode始終令mon暗左, 如果再手動調低呢種mode預設既亮度, 會令到對比度更差
呢種mode效果好好, 大幅增強畫面圖像清晰度, 可以揀144hz/120hz/100hz, 但冇得揀60hz
開呢種1ms mode會有strobe cross-talk, 即係成個mon黎講只有中間同上面部份係做到1ms mode個清晰圖像效果, 個mon中下位置係會有些少失效, 即係中間位置好清但係中下位置又會有返dd鬼影, 未計本身有黑色拖尾

4. pwm背光, 除非亮度係100%, 否則會有flicker同埋令到眼睛易累
官網話呢款mon係flicker free, 實際上只係喺亮度100%先真係flicker free
由於呢款mon本身好光/夠光, 所以日常用係會出事
篇文冇明確講到開左1ms mode令到panel暗左會唔會有flicker, 只係話1ms mode會自動鎖死maximum亮度, 我諗應該係指100%, 所以應該都係flicker free

5.對比度平均得2000, 而唔係標出黎既3000, 但係點都贏ips好多
開左1ms mode如果再手動降低亮度, 對比度會再跌
高對比度令暗位細節多左, 但係一郁就會有拖尾, 因為g2g上升反應時間太廢

6. 支援hdr, 效果好好
但係撞左1ms mode, 即係話一係1ms mode, 一係freesync+hdr, 冇得hdr+1ms mode

唔好俾samsung marketing呃到
1ms mode vs freeysnc & hdr
actual g2g average ~13ms, not bad not good (it is va), but rise time too high->black tails
13ms g2g-->100hz optimal vs 144hz with blur and smearing
flicker free at 100% brightness only
actual contrast ratio=2000 vs 3000 marketing bs

呢款係舊版70, 原來都有得自己更新fw, 27"個款好似冇得自己更新
70舊版fw都係麻麻地, 唔知新版73會勁幾多

目前最新firmware冇overshoot, 唔似一開波初版, 應該搞掂左

麻煩Ching sin 但如果4K curved 最細幾多寸？

嗯 反應速度沒有很好.. 要開Fastest/Faster模式又會閃爍..
C32HG70本身又不是Flicker free..

寧願考慮C27HG70..
C27HG70是Flicker free沒錯, 但反應速度應該還是一樣慢.
但台灣這台連上市都沒上市了.

應該乾脆AG322QCX9比較好吧.
有Gsync的32GK850G可能也蠻令人期待的.

香港沒賣曲面3840x2160產品吧
頂多3840x1600, 38吋的21:9.

台灣有賣40吋曲面2款.
香港我沒看到有賣

如果係pwm, 係得100%亮度先係flicker free
舊版27"同32"官網都係話flicker free, 32"係pwm所以唔算係完全flicker free, 27"好似唔係pwm所以應該真係flicker free

開faster/fastest即係1ms mode, 呢篇文似係imply flicker free因為max左brightness, 有用家反映1ms mode都係有flicker???

AG322QCX9睇落似係samsung sva panel, 反應時間成疑, 可能一樣推唔起144hz
特別係官網標直接標2000 contrast, 誠實得多
呢款aoc冇1ms mode, 少左項選擇

最大問題係marketing將1ms/freesync/hdr/144hz/flicker free/3000 contrast一齊標出黎, 其實跟本唔可能同時享受到所有野.........

va始終係va, 標gaming=呃鬼食豆腐, 無恥
等如tn標自己靚色唔wash out一樣, on99
新240hz tn標明係6bit frc上8bit, 仲差過上代165hz係native 8bit, 但起碼會講明
1ms mode仲未夠成熟, 問題多多, 用返freesync/gsync就要睇返g2g, va哂氣

freesync一般都50fps起跳, 144hz gaming va反應又慢, 兩樣野加埋呃左幾多傻仔科水

仲有1ms反應時間, 痴撚線, 點解冇人報海關

The Samsung C27HG70 does not use PWM (Pulse Width Modulation) to regulate backlight brightness at any level. DC (Direct Current) is used to regulate backlight brightness, meaning that the monitor is considered ‘flicker-free’. Users who are sensitive to flickering or other side-effects of PWM usage will appreciate this. The exception to this is with the monitor set to its ‘Faster’ or ‘Fastest’ response time setting. This activates the ‘Impulsive Scanning’ strobe backlight mode, which induces flickering at a refresh rate corresponding to that of the display.

27"舊版70, 唔係pwm, 所以係flicker free
但係一開1ms mode/faster or fastest mode, 就有flicker...

可能pwm背光-->除左100%亮度外都有flicker
而non pwm背光就只會喺1ms mode有flicker

哇 這裡的粵語用語蠻難的 有點看不太懂

Faster/Fastest會閃爍是因為那跟ULMB技術一樣, 是背光掃描技術,
實際上不只三星標過1ms, LG 34UC79G也標過, 甚至MSI G24C也標過.
這東西存在就只是多個選項就是了.

大部分Gsync螢幕都可以開ULMB,
這台是Freesync螢幕所以需要三星另外做.

BenQ的DyAc技術也是一樣的, 很多螢幕廠商都有自己的背光掃描技術就是了.

C27HG70本來就是flicker free唷

不用推測的

另外AG322QCX9會是友達MVA的唷,
看AG322QCX就知道了.

之前請台灣網友測試是不是Flicker free早就先跟這些人說
要調整至反應速度"標準"下測試就是了

我的網站就有這部分的說明了

VA也不是所有的VA都是垃圾就是了.

MX34VQ/C34F791WQE/AG352UCG這幾台是PCmonitors少數推薦的產品.

AG352UCG在TFTcentral也拿到Approved

如果只要1080p螢幕有冇推介? 23-27吋都ok

原來都有提到開左1ms mode有flicker, 先頭睇唔到

However, one issue with this screen is that the brightness regulation is controlled through the use of the now infamous Pulse-Width Modulation (PWM), and so those who suffer from eye fatigue or headaches associated with flickering backlights may have some issues. It is odd that this technique was used, and we have flagged it to Samsung.

...

These comparisons are with the refresh rate as high as is available for the blur reduction feature to function. For most this is at 120Hz, but some also support the feature at higher. You can achieve a slightly brighter display if you use the feature at lower settings like 85 or 100Hz if available, since the strobes are less frequent, but it's not a significant amount. That can also introduce more visible flicker in some situations.

50%遊戲裡面PS4/PC各佔多少%?
144hz放棄會比較好嗎?

大約35% PS4, 15% PC games
不一定要144hz, 顏色比較重要

AG352UCG 平均10ms, 只係啱啱好做到100hz
highest rise time離哂譜, 打機睇戲咁多黑位...不了...

tftcentral話samsung va好過呢款auo va, 但係呢款auo va tftcentral就走去計average rise time所以話Decent enough pixel responsiveness , 又唔見佢samsung篇review咁講

lg有講明gsync同ulmb係唔可以同時開, 多個選擇係好但好易令普通消費者誤會可以同時享受兩種功能

aoc 32"要睇review先知, 有時d spec網唔準

那覺得還是挑27吋+2K IPS比較好.
個人會拿UP2716D/UP2516D

ULMB+Gsync好像還是有辦法同時使用的.

另外.. 反應時間只能做參考
平均反應時間需要65536筆資料才能真正算出GTG平均值
每個網站測的範圍都不一樣. 而且只有測到其中20筆左右當代表而已

像Z35在TFTcentral測試結果顯示殘影嚴重.
在這個網站卻是評比第一.

之前寫了篇文章講這個反應時間本身
其實也只能當"參考"罷了.

0~255對應到0~255哪時候才有儀器可以快速測出六萬筆
等到那時候, 反應速度的測試才有真正意義就是了

ULMB+Gsync邊款model做到, 冇跟到咁貼原來依家已經同時做到

邊個網話z35第一, 即係唔洗睇呢個網

youtube好多人拍左片睇黑位情況, 冇得呃

就算少情況有黑位, 走去用e sport個朵黎推va都係呃細路
唔打fps/racing遊戲, va冇乜所謂
但係samsung搵隊電競出黎推自家va打機好勁真係得啖笑
去到電競呢種世界級賽事世級界選手, 講乜鬼va...

電競的話, 當然還是TN最快是當然就是了.

不過CFG系列看起來還是OK的.
不然NCX早把CFG系列踢出排名表了.

然後MX34VQ/C34F791那三星面板看起來也還算OK的.
SVA基本上似乎較MVA還要反應快一些.

其實有邊個網既評分係比較中肯同權威

AG322QCX9廠商標示係MVA

每個網站都具參考價值吧.

而且螢幕這種東西又有"個體差"問題
像背光均勻度Uniformity都是要抽,
Input lag每批貨的表現性能也多少有差距.

只能說每個網站都具參考性,
但每個網站的結論都不一定會一樣.

就像上面講的反應速度應該是 255x255 = 6萬多筆
但每家測的基準點就不一樣, 所以有時候一家找的點有問題,
一家找的又沒問題.

每家用儀器也不一樣,
只能說

同一家測的不同機種間可以做比較,
但跨網站比較, 用同樣數值去看是行不通的.

個人比較喜歡Playwares會進行各種角度打指標分數
這種方式就是了

不然根本難以理解每一款產品到底是怎樣的

如果沒猜錯的話
三星的LSM315DP01只打算自己用.

比較無法猜出來面板是哪家的
反而是台灣最近上市的ASUS XG32VQ

AG322QCX9暫時只有一個地方有少少唔滿意，就係上面兩個角都顯示淺色有少少變色，尤其左上角明顯，之前鋪頭開到第一個有一個亮點嘅同款mon都有呢個問題，仲比我宜家呢個明顯

不知道是不是每一批每一台都這樣了
是說在店裡面開另外一台有亮點的也有這問題嗎?

不過32吋這麼大, 而且只有在上面兩個角的話, 也許還算可以接受?

不知道大傻西食傻西瓜巴打
買到的有沒有這種現象了

話說大傻西食傻西瓜巴打反應的問題DDos巴打有遇到嗎?

這個問題

我冇呢個問題

嗯嗯 感謝

那麼彩色上的表現覺得如何呢?
會因為顏色較飽和而感覺到有點奇怪,
還是覺得滿足度還不錯呢

HDR功能應該還沒有用到吧?
也蠻好奇AOC的HDR技術能帶來正面效果嗎

主打ps4 pro和看戲的話
ew277hdr和27ud58那個較佳？
27ud58支援pro的hdr嗎？

想砌部gtx1070 70%pc game 30% ps4
樓主點睇z271?我睇中佢27吋 + 144hz + g-sync + 曲面
但va mon好似唔係幾適合打機 想問樓主意見 多謝

同z271相似既有xg27vq 不過係free sync
如果我用nvidia display card，有冇必要買g sync mon?還是買個144hz mon就可以?謝謝

係冇同其他同類型mon比較之下，色彩表現非常好，飽和度高，好鮮艷好靚，hdr windows 10有問題開唔到

HDR香港多了款AG322QCX9

27UD58是不支援的

有上有下吧
4K拿到更多細節,
HDR拿到更多觀感變化.

個人投EW277HDR一票

Z271系列個人都不太想推呢.
C27FG73有量子點技術, 色感更好,
對眼睛健康也好些.

Z271看韓國心得也覺得好像就還好而已.

個人覺得量子點 vs Gsync前者比較重要唷

Gsync當然能有會更好,
但個人覺得感受量子點色彩會更划算.

感謝!
所以量子點色彩的飽和鮮豔色感,
在這台螢幕上看來也是優點了

Windows的HDR其實是可以開的,
但蠻麻煩的就是了.

好像一定要弄到windows creator update版本.
HDR影片更麻煩要藉由Madvr才可以打開

樓主怎看LG 25UM58-P這隻螢幕

1000左右hkd 25'' 21:9 2k

1.預算多少
1500-2000左右

2.預計用途是什麼
主要上網,做功課,看電影,看youtube, 打少量lol

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
lol

4.遊戲時間佔比為多少%?
10%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
intel 內顯

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24吋,1080,想要有護眼功能(不閃,防藍光?)

thank you ching

Suck 完全不推, 又扁又小,
這種都拿來騙消費者的,
21:9切割25吋的面積, 比16:9小很多.

個人連29吋都不太想推了.
除非天天只看電影的人吧.

不然還是16:9高一點比較好

可以試試看飛利浦的硬體防藍光
Softblue技術產品.

236E7EDAB
247E6EDAW
247E6EDAD

236E7EDAB為LG IPS 23吋
247E6EDAW / 247E6EDAD 為京東方 IPS-ADS 23.6吋

台灣有247E6EDAD開箱文
這台是不閃的沒錯, 那裏面說會閃是錯誤的
會閃手機拍是會有掃描線的

我認為Dell U2417H 也很適合他
你覺得呢

DELL 沒有什麼硬體防藍光技術
BENQ. AOC. Philips有能力動背光板, Dell沒有.

Dell的產品就外觀適合辦公, 窄邊框看起來很簡潔,
然後腳架調整性很強. 但硬體防藍光不是他們想要的東西.

Dell也出過很多會閃爍的產品.
防藍光有分軟體跟硬體就是了 軟體式的都會讓螢幕變黃黃的

1.預算多少
2000-4000

2.預計用途是什麼
PS4 lol

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
Nba2k lol

4.遊戲時間佔比為多少%?
PS4 70%
Lol 30%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張
1080ti

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27寸
我應該為ps4買fhd就可以了嗎？

這樣講好了. 大部分產品都是白光LED產品.
然後光譜就是會藍光突出.

現在只有幾種方向能改變這個問題.

1. 硬體淨藍光技術
2. 廣色域技術(量子點鍍膜QDEF, GB-r LED, QD tube等等)

1就包含了
BenQ的智慧藍光產品(全部為VA)
Philips的Softblue
AOC的Anti blue light

1的原理是把藍光波段往後推, 減少有害紫藍光,
飛利浦後來號稱softblue可以抵消90% 有害藍光但不需要讓畫面變黃,
也不需要開關, 因為是硬體上做改變.

2就包含了
QDEF產品 : 三星量子點產品, AG322QCX9, PA329Q
LG GB-r LED產品
AOC Philips的QD tube產品(AOC Super color/Philips ultra wide color)

2的原理是把紅跟綠的強度高度增強到接近藍光的高度.

QDEF跟GB-r LED都是貴的產品才有
便宜的也只有QD tube跟硬體淨藍光

這些是原生去改變光譜的技術

軟體濾藍光基本上就跟F.lux
一樣都是要讓畫面變的很黃才會有最大的效率的

一般螢幕包含Dell附贈的濾藍光技術都是"軟體式"
要弄到很黃才有意義, 越黃越好

現在很多螢幕都有不閃屏, 但那些螢幕有光譜改善技術?
那可真的就是不多了. Dell這種廠商只能要成品.

成品就是液晶板跟背光板一起的成品.
而飛利浦跟AOC很多時候似乎是只拿液晶板,
然後用上他們自己跟QD vision合作的QD tube背光板.

硬體淨藍光的實現也是要從背光板去調整的.

液晶層只是一個開關的們,
而背光才是藏在門後面的光源.

一般版本的PS4沒錯吧?
那感覺買FHD最省事吧

如果是這樣似乎還真的不需要這麼多預算.
頂多拿去買144hz的C27FG73會比較合理吧.
拿到量子點色彩.

或者是EW2755ZH買一買就不錯了.

或者直接就上4K了.
1080P跟4K剛好可以1個點對應到4個點
也不會有這麼多畫質損失.

那就會是27UD69/U2718Q了

喔
EW2755ZH之外
C27F591也可以

4k可以嗎？
我還以為ps4用不上所以沒考慮
先謝謝你解答

一樣會被放大到全螢幕吧.
應該還是沒有FHD清晰就是了.

買C27FG73可能比較單純.

那請問一下如果要求就是24''或以上 21:9 2k
80%時間玩遊戲，主玩lol,pubg
那最便宜有什麼選擇
謝謝

144Hz最便宜的好選擇
XG2401

還要比這便宜的話
80%遊戲好像就推不出來什麼了..

頂多RL2455
但這應該是不該買的產品..

21: 9 2560X1080就
34UC79G
AG352QCX
兩者都要4900~5900

感謝Ching超詳細介紹！ 那我應該會買Philip的softblue系列

最後都係打去維修熱線搵師傅上嚟睇，趁七日內仲有得換

PS4 pro
24 or27吋
有推介？

ew277hd淘寶

U2718Q
EW277HDR

預算沒打很難推
大概就上面兩台
後者要掏寶

Ew2775跟ew277hdr有大分別嗎

香港似乎買不到EW2775ZH

按造Playwares評測結果顯示
EW277HDR相當可能是
目前娛樂機種中最強的FHD 60hz產品

EW2775ZH的成績輸很多

問左dell sales
2718q $3800 5年保養
抵唔抵 係咪真4K+hdr

抵阿 前幾天有人說問不到這個價錢耶..
怎又問的到了.

電腦還沒有假4K這種東西
HDR是假的倒是真的 不過還是有效

打電話去就問到
但只包0光6死點
和277hdr比 真的好難揀

277hdr 不包死點光點，還有冒跌壞的風險
利申：淘了

大陸有冇地方直接買mon?

1.預算多少
2500

2.預計用途是什麼
打機，上網

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
lol, poe

4.遊戲時間佔比為多少%?
25%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
RX480

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24 2K

144h
S2417DG

60h
U2518D
UP2516D

S2417DGI破點預算但應該是最好選擇.

1.預算多少
2000 +-

2.預計用途是什麼
PC遊戲+Switch

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
FPS射擊 絕地求生,csgo

4.遊戲時間佔比為多少%?
80%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
gtx970

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
26 1080p/2k

平日對螢幕較小接觸
螢幕尺寸可變動(24-26)
解析度方面,有朋友說144hz 2k價錢會較貴. 所以1080p也可

報告:

入塵

完

唔等雙12?
BTW 咁平壞左唔心痛
攞黎打ps4真係一流
1080p 又hdr
反正依家4k 未支援100hz以上
有埋hdr 4k又買唔起

XG2401應該是最好的選擇了.

2K要到S2417DG.
3500左右.

...
最終還是沒成功

小火車巴打要退掉
嘗試購買32UD59了嗎?

278E8QJAW
Samsung C27F591FDC

那一個較好?

主要用作看YouTube 和玩PS4

顯示卡是msi 770 gaming

買黎pc ps4 switch 三用

最慘係假4k 得30fps
你真係打機一定揀1080p 60fps
但市面大部份1080p 都冇hdr
Benq 今次根本係針住ps4pro 黎打

好問題, 個人覺得是C27F591FDC吧
台灣的C27F591FDC很貴, 沒有選擇餘地.

C27F591FDC應該有更好的組裝性.
漏光之類的應該會比278E8QJAW少

但色域廣卻是278E8QJAW較廣了.
也就是顏色較鮮艷一些.

台灣今天在特價這台
港幣2420左右.

這款產品最經典的看來是"VA"高對比特性,
黑色夠黑, 影像清晰又立體的成像就是了.

Dell S2418H/S2718H就算也有HDR
但也只能是IPS面板.
注定視覺衝擊性應該還是會少一些.

喔 另外BenQ產品的護眼性應該也是高於Dell一籌.
這款產品是有智慧藍光技術的.
也就是BenQ的硬體防藍光技術.

喔 更別提這款有sRGB 134%的實測表現吧.
背光光譜的理想性, 應該是Dell 這兩款產品望眼未及的.

大陸雙12 沒算運費下2000HKD

這次換ew277hdr 終於可以扔掉 vx2260wm
以前的電腦螢幕真耐用，用7, 8年都不會壞
希望benq也這樣耐用

要掉不如俾我

1.預算多少
under 2000
2.預計用途是
Ps4打機
4.遊戲時間佔比為多少%?
80%
6.希望的螢幕尺寸大小
19以上

上面先講緊淘仔
EW277HDR
1080P 有HDR玩 27吋
駁埋電腦都有75HZ
唔算太失禮

但得300nits，點叫HDR

不好意思
那請問如果不是TN呢？
有其他選擇嗎？

應該是吧

咁你都比得二千蚊又27吋

1.預算多少
2000

2.預計用途是什麼
上網50%，剪片40%，睇戲10%

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
一隻game都無玩

5.顯示卡是哪張?
MSI 1060 3GB gaming

重點係唔夠1000nits，唔應該叫HDR
將所有唔夠1000nits改名做BenQ HDR or Dell HD
起碼無咁亂

1.預算多少
$1000-2000

2.預計用途是什麼
主要睇戲/動畫, 上網 文書

唔多打機,想搵24" 1080p 窄邊

1. dell u2417h / LG 24MP88邊隻好D?
2. 會唔會有其他推介? 如果panel質素好既話唔洗窄邊都得

C24FG73嘍!

Dell的比較好.
素質好可以去問看看UP2516D業代價多少.
好像有人問到2500左右.

喔 看錯, 所以要到3000左右.
那U2417H就不錯了吧

素質好的IPS, 再上去就都在EIZO那邊了.
EV2450可以考慮.

但看了一下, 好像...
連電視圈都有偽HDR?

像OLED螢幕似乎就好幾款辦不到1000nits.
像SONY在台灣賣的電視

X7000E:入門機種、峰值亮度343
X8000E:入門機種、峰值亮度437
X8500E:中階機種、峰值亮度429
A1:旗艦OLED機種、峰值亮度699

所以... 電腦螢幕要計較1000nits的意義在哪裡就是了..?
連電視圈都有偽HDR了..

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

[size=5](目前包含144HZ/53款, 21:9/24款, 2K/52款, 4K/56款)

1.預算多少
4000以下

2.預計用途是什麼
家中電視太多人用，主要買來玩PS4 Pro(monster hunter world)，副電腦遊戲(lol, overwatch, )

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
同上

4.遊戲時間佔比為多少%?
90%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
(GTX 750 Ti)

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
28－32吋左右，解析度夠ps4 pro用就ok 不一定4k

麻煩大大幫忙 謝謝！！！！！

是的，所以我認為應該全部統一

旗艦OLED款都要改"SONY HDR"
然後其他款打上"True HDR"嗎?

感覺這好像也不太可能實現就是了.
旗艦居然會輸中階的標示

X9000E: 中高階機種, 峰值亮度883
X9300E: 高階機種, 峰值亮度1540
X9400E: 高階機種, 峰值亮度1177

X9000E 883但還是偽HDR.

FHD+HDR
EW277HDR(掏寶)

4K+HDR
U2718Q(DELL ONLINE SALES)

應該都不錯

今日師傅上咗嚟檢查，佢話好大機會呢個型號都係有咁嘅情況，因為係曲面螢幕，可視角度同平面螢幕唔同，但係會返去攞一部去試，如果試到有同樣問題就唔會換，我想知係咪真係曲面螢幕都會有呢個問題？

下面個list 求推薦

1.預算多少
7千以下

2.預計用途是什麼
PC遊戲,YouTube

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
Online RPG, PUBG , FPS 單機

4.遊戲時間佔比為多少%?
1 - 5 ：4 小時，六，日 ： 10 小時

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1070

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24，如果27要窄框先放到

7.外觀要求？
底座不要圓形

8.其他要求
Asus 垃圾，不作考慮, Eizo 唔垃圾，但唔優先考慮
最好144hz up,因為工作關係依加屋企望60hz 會覺得好窒
另外想望落舒服少少 因為每一日除左訓，都係望住隻mon
同埋色水唔好差IPS太多，最好有G-sync

望到啲要求搞到自己唔識揀
求幫拖，謝謝

左上角右上角變色嗎? 沒吧..

通常會看到的問題是左右偏色,
或者中間較亮四周較暗

覺得頂多就像這台一樣, 變暗點才是正常就是了
變色真的似乎不多

27" IPS 2K 165hz Gsync
XG2703-GS
這應該最好, 但是要24吋對吧?

24" TN 2K 165hz Gsync
S2417DG
這也不錯, 便宜實惠.

24" VA FHD 144hz 量子點
C24FG73
量子點色彩飽和鮮豔.

舒服可能是C24FG73較舒服唷
但這沒有Gsync了.

個人會從這三者中去挑選

有看到144hz的螢幕有不少都是TN的
但TN受歡迎的程度不是較低嗎？
因為顏色比較差？

TN便宜, 最先出來的高刷新面板也都是TN面板.
搶市夠快, 後來才有IPS幾款出現.

TN反應速度最快, 最搭的上電競的名詞.
但後來友達出的那幾款IPS綜合性能也不差就是了.

三星VA是最後才上來搶市的.

TN顏色的確比較差,
可視角也糟糕.

在淘寶買安全嗎? 未試過在那買電子產品 請問這間OK嗎?

個人也沒買過了. 可能要請其他人回答了.

但可能可以確認幾個東西, 再決定在哪一家買吧.

1. 亮點暗點保固是如何? 上面好像有人說是保0亮點6暗點.
(這應該可以寄回去換貨?)

2. 保固期間壞掉是否可以, 自行承擔運費條件下寄回幫忙送修,
修好了再寄回來.

這兩個似乎比較重要.

喔 另外還有Dell的S2718H可以嘗試看看.
但這台應該沒有EW277HDR表現搶眼.

看影片色差感覺蠻誇張的
所以現在考慮VA/IPS
但價格也比原來的預算高了不少
如果144hz 1080p VA/IPS
$3000 24-26尺寸
也是C24FG73嗎？

144Hz
非TN根本沒什麼選擇就是了.
是吧 清單上也沒了

如果27吋是否會多點選擇？

因為現在家中有兩個螢幕
DELL U2417HA
AOC I2477FWQ

IPS GSYNC
XG2703-GS

TN GSYNC
S2716DG

VA
C27FG73
C27HG70

TN 240HZ GSYNC
AW2518H

還有想問雙螢幕的問題
一個有G-sync 2k（144hz), 一個沒G-sync 1080P(60hz)
在玩遊戲的時候主螢幕（144），會受到副螢幕影響嗎?
我用視窗模式較多的 謝謝解答

好的，非常感謝!!!!!!!!!!!!!!!!

好像看到現在覺得是有一些BUG的.
具體我也不知道了. 可能要爬一下文看看.

感覺還是兩個螢幕都能上144hz會比較保險.

仲有PG279Q
XB271HU
FS2735(超出預算少少）

同你同一情況 唔會

Thanks

參考完意見再search 多次暫時鎖定以下兩隻
AOC AG271QG
Viewsonic XG2703-GS

邊一隻會較好

個人暫時偏好AOC，因為viewsonic control 係右後方，應該會比我另一隻mon頂住

XG2703-GS會比較好

好的，謝謝

前兩天整理了一下台灣這邊的螢幕保固年限.

想請問一下
香港這邊的各品牌保固, 又是如何呢?
有人知道的比較詳細嗎?

台灣
♠ ACER : 基本38個月, Predator系列產品 登錄活動+1年額外保固(免費)
♠ ASUS : 36個月
♠ SAMSUNG : 36個月
♠ LG : 3年
♠ AOC : 3年
♠ PHILIPS : 3年
♠ BenQ : 3年
♠ ViewSonic : 基本3年, 可額外購買延保1~2年( 1年+$1449, 2年+$2279 )
♠ MSI : 3年
♠ EIZO : 5年
♠ LENOVO : 3年
♠ DELL : 基本3年, 透過業代購買時2年延保+$3000 (其他管道購買+2年延保可能較貴)
♠ HP : 3年, 少數1年

韓國
♠ ACER : 基本1年, Predator系列產品, 登錄送1年共2年.
♠ ASUS : 3年
♠ SAMSUNG : 1年, 面板 2年
♠ LG : 1年, 面板 2年
♠ AOC : 基本1年, 登錄產品送1年共2年.
♠ PHILIPS : 基本1年, 登錄產品送1年共2年
♠ BenQ : 3年
♠ ViewSonic : 3年
♠ EIZO : 5年
♠ LENOVO : 1年
♠ DELL : 基本3年, 部分產品5年
♠ HP : 3年, 可購買延長方案至5年
♠ 其他中小企業 : 1年

cfg73係咪可以update firmware

1.預算多少
$ <1500

2.預計用途是什麼
PC遊戲 / PS4 SLIM

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
PUBG / MHW

4.遊戲時間佔比為多少%?
50%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24" 1080P.

暫時係個表揀左 23MP68VQ-P 同 246E7QDAB/69
請問如果VA MON 又有D咩選擇?
幫幫眼~~~唔該曬!!!!

c27hg70 是否在2k 144hz算不錯？

GW2470ML比較理想吧

不是有人說可以嗎? 應該就可以吧

色彩好, 不閃爍, 反應速度普通
算OK的產品吧

1.預算多少
<1500 盡可能低

2.預計用途是什麼
Ps4 slim 不排除以後會組電腦

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
Gt sport，mhw等

4.遊戲時間佔比為多少%?
暫時100% ps4 slim

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
-

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24吋 有護眼更佳

謝謝

請問樓主mg248q和xg2401不管價錢的話，哪個比較好?

不知道樓主 有沒有 留意到 DisplayHDR 這個標準~~

不是1ms嗎？

沒呢 看起來不錯的標準
但怎好像廠商也沒有跟隨這個標準去進行分級分類吧

假的, 要靠閃爍螢幕才辦的到.

GW2470ML不錯

好像是昨天才宣佈啦

1.預算 3000

2. PS4 Pro 看劇 看電影

3. 賽車遊戲同單機大作RPG都會玩

4.遊戲時間( 50%?)

想要27吋4K有無可能？

厲害呢
我都沒有想要去找這類資訊

嗯嗯 所以它是會標示成
DisplayHDR : CLASS 1/2/3嗎?

不知道會怎樣標示了

這些已上市產品也不知道會去補認證嗎?

喔喔 巴哈有人在說了

看來會是400/600/1000

EW277HDR峰值亮度400cd,
看來拿的到400基準.

三星的CHG70/CHG90好像是600cd嗎?

我買u2718q 果時3年保，可以加二百元延長左5年

1.預算多少
1000-2500左右

2.預計用途是什麼
laptop second screen / ps4 pro

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
monster hunter world, steam

4.遊戲時間佔比為多少%?
10%-20%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1050ti

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
13/15 (17可考慮) full-hd

p.s. 另外希望是外接螢幕/可拆底座的螢幕
方便托運

這麼便宜... 加兩百就有了
台灣這邊似乎都要多3000台幣才有多兩年呢..
可能是800港幣嗎?

只有兩款了

3000台幣 = 779.67港幣

延長左5年 = 779.67港幣.
打電話問的人都說這價

ps4 pro...

17吋以下 Full HD解析度..
找不到這種產品吧

19吋產品全部沒有HDMI

要到21.5吋才有了

好的謝謝你

U2718Q
破一點預算了唷

買了27UD69,，約4200港幣包郵，星期一落單，星期二送到，隻mon比想像中大，邊框好窄，色水好靚，打機好爽，qc唔錯，冇死光點冇漏光，如果有內置喇叭就更好，多謝樓主嘅解答，令我可以買到一隻適合自己嘅mon

謝謝解答
想說是不是應該放棄執著於VA/IPS...
因為144hz va/ips真的極少...
發現samsung那個原來是曲面螢幕
tn是比較多人買的嗎?
20%時間看電影的話 TN panel應該還可以?
主要玩Fps遊戲(overwatch,csgo,battleground)/switch
70%遊戲 30%看電影
144hz 1080p TN
$3000 24-26尺寸
抱歉要求好像太多..但打算今日去買
感謝

1.預算多少
2500-3000

2.預計用途是什麼
打機，ps4

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
pubg, ow

4.遊戲時間佔比為多少%?
80%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
gtx 1060 6gb

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24' 1080p

可以啊.. 都70%FPS了..

香港最划算的還是S2417DG吧.
不要27吋的話

頂多PG248Q吧

我的話 我應該會硬上S2417DG

等你包膠

XG2401
C24FG73

2選1

香港邊度有XG2401賣?行完黃金都唔覺有

另外我想問VA同IPS最大分別是什麼? 有沒有殘影是看那個Hz還是response time?

請問
不選 S2417DG 的原因是價錢嗎?

2K不好跑. 1060會有點吃力唷.
嗯 主要是價錢, 可以接受的話可以買。

VA IPS差距爬文就會有了吧. 這都講到不想講了.

殘影就RESPONSE TIME.
但沒多少參考價值, 大部分VA反應速度似乎慢於IPS

灣仔電腦城1樓見到有一間有,不過冇問價錢

Samsung S32F351FUC和C32F391FWC可以拍得住 BENQ的EW277HDR嗎?

中田有, 但係無擺出黎, 要問

我今日去問佢地D sales 話冇

最後找不到XG2401
就買了ASUS MG248Q
太遲看這個帖
用後感覺蠻不錯的
價錢$2299

EW277HDR應該是FHD 60Hz娛樂機種中最強的.
這兩者沒得比吧.

平時有留意科技資訊而已
如用這標準來看(亮度)，現大多數都是假HDR??
色域那方面就不懂了~

看報導有說，明年一月的 CES 展覽上，
會展示 DisplayHDR 相關的產品。
到時候再看看吧,
但至少廠商們應該要1~2年時間才會有跟DisplayHDR 標準的產品?

邊到買MON 碌卡 唔洗手續費

想問下Philips 323E7QDAB買唔買得過?
普通用, 主要電腦同PS4
見佢先$1999, 32" 1080P都應該夠用

1.預算多少
3000-4000

2.預計用途是什麼
PC遊戲+PS4 Pro

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
witcher3

4.遊戲時間佔比為多少%?
80%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的尺寸大小&解析度
24" 2K

PS.另外想請教有沒有hdmi線的牌子及hdmi splitter(1入2出及2出1入)的推薦

謝謝樓主及其他巴打

1.預算多少
6000左右

2.預計用途是什麼
玩PUBG PS4PRO SWTICH

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
FPS和單機大作為主

4.遊戲時間佔比為多少%?
50%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
gtx980

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27寸 1080p/2K

求mon推介

香港32" FHD沒什麼好選擇.
硬要選可能三星那幾台比較好.

PS4輸出不了2K解析度, 會變模糊.
FHD比較理想吧.

24吋個人會拿C24FG73

PS4PRO SWTICH輸出不了2K解析度
個人會拿C27FG73.

量子點色彩飽和鮮艷好看又健康

1.預算多少
2000 - 3000

2.預計用途是什麼
只有PS4 Pro 和 switch，還有用ps4 看Netflix

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
單機大作RPG, FPS(約20%）

4.遊戲時間佔比為多少%?
70%, 30%看netflix

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
Ps4 Pro 和 switch, 沒有電腦

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27-32吋，不知道買不買到4K, 因為是在房間用所以觀看距離也比較遠（半米

目前看中了dell 的S2718H 價錢2300 介紹有dell HDR 不知PS4 pro用不用到，不過只有1080p 擔心在27’會不太清楚

不知道貴一點買4k mon 會不會比較好

直上u2718q 啦

想問u2718q邊度買好？

dell 官網搵online sales最平

呢個要3千尾 唔夠budget
會唔會有3000蚊左右或以下的4k mon

LG 27ud58

1.預算多少
3000

2.預計用途是什麼
睇戲, 睇動畫

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
傷心小棧

4.遊戲時間佔比為多少%?
0%

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27", 1080P ~ UHD

睇戲應唔應該買21:9?

打ps4 pro的話用1080p啦
4k 得果30fps體驗真係非常一般
買EW277hdr的話2000零蚊有27吋hdr 60fps for ps4 pro 會仲好
除非你好執著一定要開4k 黎睇

睇你個source係咩
原生電影(戲院睇)2.35/2.39比1
計落21:9 最接近
但好多時賣街的碟都係16:9
如果你搵到source 係戲院版本就會好正

買EW277hdr 係唔係一定要淘寶直送 好驚運運下個mon都爆埋

仲要雙12應該扔到你暈

我直接順豐集運...比你地講到好驚tim

笑撚左出聲

買了 Dell U2417H, IPS 螢幕 色彩會否不平均？左下角好像偏黃

我琴日買左個dell 2417 dg
我發現當我仔細d近睇個mon既時候
見到有粒紅點係到
但係我用隻手掃一掃個mon又冇左
想問下係咪正常

....................

是這樣唷...

PS4 Pro並不能輸出4K 60FPS?

那這樣EW277HDR不就甚至有能力超越U2718Q
特別是在順暢度上吧..

嗯 看要不要換吧. 只是換也不一定會更好就是了.
就要一直換了

不知道了.
異常顏色的像素應該一直會出現在畫面上吧
不太會消失的

看要是電影還是戲劇了.
睇戲不知道在講啥

21:9 144/120hz 曲mon
請問最平幾錢倒

34UC79G
5000左右

非常傷心, 滿心歡喜的等待
一到來比我原本手提電腦的螢幕還要差
我事前完全不知原來會有偏色問題
很像非常普遍的樣子

跟Online買的話可以換幾次看看吧.
只是不知道會不會拿到比較好的就是了

Dell 的良率那麼低?

Dell已經墜落很久了
Dell永遠榮譽民間QC員湯瑪士小火車巴打已經幫Dell檢查左12隻次貨mon
目前佢好似諗住轉會

決定順豐集運 希望冇事

有啲鋪會高級啲用氣袋包住 次一級就木箱 最廢係啲紙皮加啲勁硬既發泡膠

我見到左偏黃, 右偏白, 用起上黎好辛苦

聽朝打上客服啦

組一台電腦硬件要做到4k 60 fps 也要用上1080ti 了

簡單一台ps4pro 怎可能呢

我突然諗到，ps4pro 出4k / hdr 去capture card 係會認唔到，除非換4k calture card ， 但換4k card hdr 都係會用唔到， 只有一個價值$400usd 既switch 可以做到hdr又太貴，我有開台習慣，咁我換4k 黎做乜

如果我4k mon 出1080p ps4 會不堪設想吧？

1.預算多少
$1500-$2500

2.預計用途是什麼
pc games, switch, 睇戲

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
街霸, tekken

4.遊戲時間佔比為多少%?
40%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 960

6.希望的尺寸大小&解析度
24/27, 1080p

謝謝

稍微比較模糊一點吧.
據說還是可以接受的程度.

這樣講起來的話.
EW277HDR還是有它的好處就是了.

C27F591
EW2755ZH

2選1

巴打係邊間買 間間都話唔送香港

第一次看到有台灣人
感覺蠻有趣的
幫我推薦一下屏幕吧
1.預算多少
$2000

2.預計用途是什麼
pc games, ps4 slim （可能以後會換pro吧）

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
Rainbow 6, ps4大作, mhw

4.遊戲時間佔比為多少%?
90-100% （做功課 看電影都用macbook比較多）

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 970

6.希望的尺寸大小&解析度
24inch
爬了一下文好像現在買的話要嘛1080要嘛4k 是吧？
4k我應該用不著 所以好像1080比較適合我吧

還有一個小小的要求
我桌子有點小 所以支架不能太大不能太高

謝謝

可是三星也沒什麼可選, 只有LS32F591...

1.預算多少
4000內

2.預計用途是什麼
PUBG 文書 睇戲

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
PUBG

4.遊戲時間佔比為多少%?
50%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1070

6.希望的尺寸大小&解析度
27"

1.預算多少
2000左右

2.預計用途是什麼
打機 睇電影 煲劇 programming

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
steam大作 ps4pro

4.遊戲時間佔比為多少%?
60%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的尺寸大小&解析度
27" 1080P

這樣
GW2470ML應該不錯唷.

那麼C32F391FWC呢?

C27FG73最不錯吧.

EW2755ZH
或者
C27F591

這款好像沒有144hz耶...
而且保護眼睛那些我也感覺不是很需要
剛看了一下你推的xg2401還有c24fg73
好像可以犧牲一下桌子大小...
但是請問這兩款會差很多嗎？
加800買後者會比較划算嗎？

謝謝

OK阿 這兩款可以的.
都玩大作買後者吧

好的
謝謝你 我再考慮一下

好像不錯，就這個吧！

EW277hdr的hdr會否比U2718Q高質

中央田x27又收訂，不過要2月中先到貨

原來delay左到2月先有

難說,
U2718Q的最高亮度有到550nits.
EW277HDR只有400nits吧.

至於演算法之類的更難講了.

VA跟IPS的畫質差別也會造成差距吧

C24FG73就可以了吧
是原本預算打很低就覺得推不了了.

預算有就買吧

1.預算多少
大約2000上下

2.預計用途是什麼
看電影,長時間上網(白色背景)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
na

4.遊戲時間佔比為多少%?
0%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
intel iris pro 1.5gb (mbp retina 15" 2015)

6.希望的尺寸大小&解析度
24

希望螢幕可以90度轉, 護眼技術(如有)

每次買東西最後都會比預算貴

EIZO EV2450應該最好.

out budget 呀巴打

請問一下咁多位巴打
最近買左MG248
但發覺個畫面移動既時候
所有野都會有"黑框"或"變色"既情況
當碌緊Facebook既時候 因為不斷向下碌
係碌緊既時候 文字就會有"黑框"框住
比較嚴重既係圖片..又或者可以係overwatch等等既遊戲
當移動緊螢幕既時候 啲顏色就會加深,黑左達野咁
都好明顯下..會唔會係搬個mon返黎既時候撞壞左...
又或者有咩設定較錯左
求咁多位巴打幫幫手

客服說左偏黃, 右偏白是正常

……
鬥面皮厚的時間又到了

不是才OUT 390嗎..?

這樣的話也只能買Dell U系列了吧
U2417H之類的了.

想的到的, 頂多殘影吧.
可以調整看看螢幕裡面的TRACE FREE選項
60 80 100都可以試試看有改善嗎

U2417H 我買了一天就要退貨了, 上一頁有講, 左面偏黃看不
除此之外真是非常棒, 外觀又美, 做工又好, 螢幕又可以90度轉

DELL機器窄邊框, 腳座可調性很強,
很適合文書辦公.

嗯 買螢幕都要運氣了.
DELL的好處也就是容易換貨退貨吧.

EV2450應該也沒這麼容易退換了

1.預算多少
2500左右

2.預計用途是什麼
PC遊戲, 看劇, 建築渲染(學生級別 ), photoshop, sketchup 建模

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
battleground, LOL

4.遊戲時間佔比為多少%?
30%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的尺寸大小&解析度
27 1080p

7. 想問有沒有一些螢幕是比較柔和 ，感覺要經常對電腦。
感謝

最段看到32實在太大，放棄
轉為購入27吋曲面278e8qjaw
還不錯

1.預算多少
around 4000

2.預計用途是什麼
PC,PS4,睇片, Photoshop, Lightroom

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
單機大作, PUBG, 間中FPS
4.遊戲時間佔比為多少%?
30%-50%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1080

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27 or 32 4k

暫時睇中Dell u2718q

24吋，144hz，g sync，最好ips面版。現在有咩選擇 ，好似24吋都係用 freesync。

放mon 位最高只可50cm，27吋係咪基本上都放得落? 深水埗揾唔到有 show xg2703gs 嘅店舖，想睇下佢最低高度幾多……有無巴打知邊到有實物可以睇?

忘記了用書面語……starmoonall 巴打看得懂嗎？

解決了
十分感謝

BenQ的智慧藍光螢幕可以試試看吧.
EW2755ZH

螢幕會刺眼通常是因為藍光的問題
EW2755ZH開個低藍光模式可能就非常不錯了

不然就是Philips的softblue螢幕也可以試試看
274E5EDSB之類的

嗯 278E8QJAW也不錯.

嗯 27UD69/U2718Q都不錯
32UD59也可以考慮

IPS + 144hz 只有27吋選項.

XG2703-GS 最低43cm的樣子, 看來放得下.

auo amva, 21:9, 35", 3440*1440, hdmi2.0, freesync 48~100hz
M350QVR01.1-->1800r
aoc 35" amva gsync-->M350QVR01.0-->2000r

tftcentral寫auo amva review特別老實
samsung marketing

1.預算多少
1500-2000 (盡量低)

2.預計用途是什麼
主要打LOL, 看Youtube 電影, 有時要寫程式

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
打LOL

4.遊戲時間佔比為多少%?
40-50%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24 1080p/2K

另問香港買Mon係上網訂定係門市買?

大大你好,
1.預算多少
1500~2000
2.預計用途是什麼
副螢幕,看圖或影片為主
3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
0
4.遊戲時間佔比為多少%?
0
5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1060
6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24吋左右,希望是1920*1080,需要90度轉向,最好有窄邊
請問有比dell u2417h更好的選擇嗎? 謝謝

什麼東西? XG35VQ什麼面板是知道的阿

AG352UCG官網是寫1800R唷

AUO AMVA M350QVR01.0 3440x1440 2500:1 300 172/178 16.7m sRGB W-LED 100Hz 21:9 1800R Sep-16

AUO AMVA M350QVR01.1 3440x1440 2500:1 300 172/178 16.7m sRGB W-LED 100Hz 21:9 1800R borderless Sep-16

只有EV2450有可能更好吧

GW2470ML有可能不錯.
上網還門市看品牌決定吧.

DELL才上網, 其他去店面買得比較多吧

1.預算多少
1200

2.預計用途是什麼
美劇 youtube連登 facebook 睇email上網

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
NA

4.遊戲時間佔比為多少%?
0%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
on-board display

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
21-23 吋 解析度唔識

特別要求

窄邊/無邊 auto-tune 我對光既反應好敏感 太黑唔可以太光 太光時唔可以太暗

thanks!

1.預算多少
800

2.預計用途是什麼
PC遊戲

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
LOL FIFA

4.遊戲時間佔比為多少%?
80%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1050ti

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
1080p

Budget唔多thanks

1.預算多少
4000都ok

2.預計用途是什麼
PS4 pro 及 電腦mon(睇片多)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
monster hunter /Ps4 game

4.遊戲時間佔比為多少%?
50%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
-

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
想要 大mon 最少 27吋 . 最好 32 吋

求推介

淘寶ew277hdr加了價
1799

冇左特價 唔係加價吧

請問如果想要曲面呢？
同埋可能會掛牆
謝謝你

有無lg 29um59用家?

嚟緊有冇咩$5k-6k mon出？
見xg2703嗰幾隻 出得耐又有ips glow問題卻步咗

U2718Q(HDR)
27UD69
32UD59

I GOT NO IDEA.
只想到破預算的 C27FG73

1.預算多少
1200 (budget 唔多 )

2.預計用途是什麼
因為近排買左switch黎玩,但舊mon無hdmi插頭,所以想買新mon,可以玩switch(出到聲),又可以for pc睇下劇咁

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
switch d game

4.遊戲時間佔比為多少%?
20%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
呢家部PC顯卡係amd r7 200 series

6.希望的尺寸大小&解析度
24" 4K到

唔知係咪太高要求,仲想問有無D MON係可以禁一粒制就由switch轉番pc咁 唔係好識

不好意思之前已經問過一次但現在還是拿不定主意想再問一下巴打的意見

我想買一台144hz 16:9 g sync的mon 之前巴打推薦過XG2703-GS 我想再請教一下 Gtx1080能跑得動2k 144hz嗎？還是用回1080P比較好
而1080P mon 我看星河巴list的推薦是Z271 我又想問一下VA panel適合我嗎？我主要打機但有時候要用Photoshop 謝謝

GTX1080完全可以用2K+144hz呀

執相之類的操作還是IPS比較理想唷
個人覺得XG2703-GS就是不錯的選擇了

EW2445ZH就很適合了 有兩個HDMI
切換訊源應該可設快速鍵,
按3下就完成, 大概1~2秒鐘.

不知道自訂鍵下面有沒有切換訊源的選項
旁邊的HDMI自動切換也不知道怎弄

1.預算多少
5000

2.預計用途是什麼
打機PC PS4PRO 做工作AI PS

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
PUBG LOL OW PS4GAME
4.遊戲時間佔比為多少%?
70%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1070

6.希望的尺寸大小&解析度
24"－27" 2K MON？ 想問一般打電腦遊戲都會行到2K？曲MON 想賞試一下
想問感覺如何
C24FG C27FG 看過樓主的POSE 都有考慮
但好像打FPS 沒G SYNE 差一點點？

1.預算多少
800-1300

2.預計用途是什麼
PC遊戲，上網睇片

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
刺客教條

4.遊戲時間佔比為多少%?
50%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
1080p，21-27吋

量子點色彩/GSYNC現在沒有方案可以雙全吧

量子點
C24FG73/C27FG73
C27HG70

GSYNC
XG2703-GS

打FPS反而最不需要Gsync吧
Gsync是在乎畫質的遊戲在用的.

要曲面就拿三星產品了
要平面就IPS產品了

曲面產面有越來越多的趨勢
友達跟三星都在推吧

謝謝

EW2755ZH
GW2470ML
2選1應該就不錯了

GW2470ML可以考慮看看

Dell的假hdr是不是沒有需要?
因為lg的兩台都沒有support hdr我才考慮dell
但是dell的hdr表現如何?

據說還是有正面效果的.
U2718Q最亮度能到550nits
算蠻高了.

1.預算多少
12k

2.預計用途是什麼
寫程式

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
沒有

4.遊戲時間佔比為多少%?
沒有

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
沒有

6.希望的尺寸大小&解析度
27” 5k

search 過好似得dell 同 lg

有校色器推薦嗎 ？

LG Ultrafine 5K沒有HDMI, 沒有DP
只有Thunderport介面

校色器最近沒在研究了
可能要自行爬文比較準了.

那可能買c27hg 吧 所以我理解爲玩pubg 都不用g syne 吧？

謝謝你的解答

邊到買會最好？感謝

哪邊買會最好?

Q: 去腦場買電腦, 有咩要注意?
A: 買Mon之前記住間鋪頭包唔包0光0死, 佢話包就Check 有冇光死點, 陰陽Mon 先再拎走。

總之,
能找的到有包亮暗點是最好, 其次也要兩台選一台那種吧

基本只有Dell才在線上買吧
其他都去店面了

想問最平既2K幾錢

個24MP68VQ 插hdmi冇聲出 插3.5mm線又冇聲出
有冇人知點搞

.預算多少
around 2000

2.預計用途是什麼
Youtube, 看電影, 玩switch

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
LOL

4.遊戲時間佔比為多少%?
70%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1050

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27寸 (超窄邊框)

你插完HDMI之後 有冇喺電腦SETTING 喺番喇叭出?
隻mon好似係喇叭的

1.預算多少
$3000

2.預計用途是什麼
主要上網睇電影，打單機game，有hdmi 連PS4

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
單機game/skyrim/witcher

4.遊戲時間佔比為多少%?
3-40%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪
就換電腦，當住1080

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
29吋，想試21:9

依家有咩mon 24‘ 色域好
60hz 就夠

1080p

around 1700

Switch windosw signal output to Hdmi port

Ew2755zh just fine

29um58/59

What you mean 色域好 ?
I couldnt understand

1.預算多少
2000，可over budget 慢慢存

2.預計用途是什麼
PS4 文書 睇戲

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
PS4 Pro

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
N.A

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24” 4K

7. 備注
長時間使用，有護眼較好
畫質優先
現在在用xb271hu，想行dual mon

感謝

巴打到左未

C27hg 是 2k 的嗎 2560x1440 謝謝
那如果買 4k玩fbs沒有144hz是不是差了一點？ 因為未來想嘗試玩一下4k大作但不想放棄fbs遊戲 謝謝 可以買c27hg

mon用緊xg270hu, display card rx580
點解set到144hz + freesync入到game開全屏蔽會不停咁黑晝面跳?
熄返freesync又冇事
已update最新fw

24" 4K 買24UD58 就行了吧
也沒什麼好選了

是啊 144Hz比較重要
另外PS4輸出不了4K 60fps只能30fps.
買4K意義也不大了

1070也不太有資格買4K的

邊隻

顯卡Driver也更新了嗎
這種就比較難解了
畫質設定全設最低也是嗎？

P2416D, P2418D

1.預算多少
2500-3000

2.預計用途是什麼
YouTube 打機

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
LoL 黑色沙漠

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1060

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
21.5

謝星大

1.預算多少
5000

2.預計用途是什麼
PC遊戲 看劇 看電影

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
單機大作 , FPS射擊(PUBG , battlefield1)

4.遊戲時間佔比為多少%?
40%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1070

6.希望的尺寸大小&解析度
27寸 - 34寸(不要21:9)

本身用LG 29UD58(用了1年)
打機嘅廣闊係好正
但唔鐘意睇片2邊有黑位
所以想換
THANKS

分享一下我的C24FG73,把它掛了上牆

21.5吋的螢幕普遍性能較差呢
2500-3000真的對這尺寸是高預算了
24吋左右的大小真的不考慮嗎？

2K IPS 165hz Gsync
AG271QG

VA 144hz 量子點色彩
C27FG73
C27HG70(HDR)

32" 2K VA 量子點 HDR
AG322QCX9

應該這些裡面挑就不錯了

其實也可以 有什麼推薦嗎

1.預算多少
~4000

2.預計用途是什麼
PC gaming(10%) 看劇,電影(30%) PS4pro(30%) autocad,revit,rendering(30%)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
LOL, monster hunter(PS4 pro)

4.遊戲時間佔比為多少%?
40%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1080

6.希望的尺寸大小&解析度
50cm長 x 70cm寬
請問最多可以放27mon?

Thanks 星大

最好就是C24FG73了吧
其次可能S2417DG

但還是前者好

有g sync同無係咪好大分別？

某些32吋似乎可以吧

但PS4 pro還是有HDR用比較好吧

感覺

U2718Q
會是首選了

其次就
C27HG70
EW277HDR之類的

見仁見智吧
看遊戲類別也有差
玩單機大作有會比較好
FPS之類就還好。

我見2000蚊個2隻
Benq無
Viewsonic得free sync
而我又用緊N卡
G sync入門都要3千幾

難得放假
準備去買xg2703/xb271hu 了

1.預算多少
$1500 - $1800

2.預計用途是?
PS4, 不是pro，得閒睇下劇，電影

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
第三人稱視角遊戲，open-world 類

4.遊戲時間佔比為多少%?
70%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
ps4不是電腦

6.希望的尺寸大小&解析度
27" & 1080p

P.S. 其實最緊要流暢動作同畫面是高清就可以，謝謝各位巴打

我去過店舖看過發現DELL的色彩比較好看
能否推展一些DELL螢幕
THANKS

我去過店舖看過發現DELL的色彩比較好看
能否推薦一些DELL螢幕
THANKS[/quote]

[/quote]
U2417H 極正，性價比極高
做工一流但左右偏黃偏白不平均
有人換了15次，花了4個月才換到一部正常

代理冇哂xg2703 近期都唔會入
買咗xb271hu

仲有個幾月先有x27用
等得好苦

個acer sales話佢都訂咗
下個禮拜到

頂中田條友仲話delay左貨期

請問樓主

ACER - XG270HU

ASUS - MG278Q

同樣27", TN, 1440p, 144Hz
主要玩電腦遊戲使用(少打單機, 多數玩連線遊戲)

2者 那一款比較好? 為什麼?
價錢相差都不算遠

遲一點點會不會有 相約價錢/ 和以上4個需求的mon 推出?
只怕現在入手 會不會遲了一點?

更新了, 我玩幾隻遊戲也一樣
現在只好把他關掉

如果我想試29um58/59 顯示卡用gtx1050會有問題嗎？

請問一下 如果買U2718Q 官網是賣7xxx 但post裏其他人都說賣3800 怎樣才能買到3800?

有冇巴打幫到我

想請問想要24/27寸，可以唔需要內置喇叭，筆直2千幾左右，想用黎係屋企駁部MacBook pro用，有hdmi頭就ok了之前買左個typec hub，請問有冇咩推介

之前行過黃金見到benq有d睇落似幾靚27寸都係千幾，想問個d點睇

唔該晒

唔好意思原來有個list跟

1.預算多少
2千頭左右或以下

2.預計用途是什麼
屋企駁部MacBook pro用，唔會用嚟玩遊戲，多數上YouTube睇片，dl戲睇

4.遊戲時間佔比為多少%?
5%

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24或27?1080p?

想請問2017年MacBook pro最高出到咩質素？1080p？2K? 4K? 對呢啲概念唔太多當然可以的話愈清愈好

唔該晒

EW2755ZH
or
C27F591

2選1

因為是買來玩遊戲的
如果一定要DELL
個人覺得可以考慮S2716DG

Acer XG270HU
It has better color presets than the XL2730Z's FPS 1 mode, but it suffers from low preset gamma which makes the colors dull and lifeless.

Asus MG278Q
The Asus MG278Q has the most accurate color presets out of all of the 27" 144hz 2560x1440 TN panels along with the BenQ XL2730Z once it's switched from the awful FPS mode to the Standard mode. The MG278Q also has a nice perceived black depth increasing matte grey bezel unlike the BenQ's, but does not support back-light strobing.

MG278Q > XG270HU

但我覺得S2716DG會比這兩款都好

有support p3 / srgb100%

以S2716DG而言
香港價錢真的很划算吧

要等也等不到什麼好東西了

1050 + 29UM58/59 = OK
還算合理的配置 不會有什麼問題吧

官網的線上交談可以詢問線上銷售代表
目前的優惠價是多少
通常會比外面的店面便宜

官網標示價錢都是假的

不玩遊戲當然有資格出到4K吧
但最便宜的4K螢幕
24UD58也要2300, 而且沒有喇叭.

27吋就是27UD58了.

要喇叭的話就會貴很多.

DCI-P3 ?
只想到EW277HDR..
要掏寶

EW277HDR有93% DCI-P3色域

那xg270hu mg278q比較
是不是還是後者好一點?

上面有講唷 漏看了嗎?
後者比較好的

thanks

還有買回家後應該如何檢查mon有沒有問題?

想要24’

黑白紅藍綠各看一張
純黑跟純白最重要

純黑下看有沒有亮點
有沒有明顯嚴重漏光

純白下看有沒有暗點
有沒有明顯暗一塊

從這裡面找吧.

sRGB 119%以上產品
這裡面是我知道的所有廣色域產品

Xl2411z 定 xg2401 比較好？
只打pubg
謝謝

Xl2411p定 xg2401 比較好？
只打pubg
謝謝

只有XL2411"P"有資格跟XG2401比

要最好效果的黑平衡功能拿XL2411P

要色彩好綜合評價高拿XG2401吧

謝謝！

新手 請問有冇推介

預算有到
就買24UD58/27UD58嘍!

沒有的話再回問吧.

呢部係4k？想請問MacBook pro出唔出到4k質素？

另外如果27寸的話，2千蚊到會唔會有推介？

麻煩了

搵到隻心水了

1.預算多少
3000-4000

2.預計用途是什麼
PC遊戲 看電影

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
(FPS射擊/單機大作。bf1 gta5

4.遊戲時間佔比為多少%?
70%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060 6gb

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
(24-27) 1080p/1440p

壞左 想盡快買

預購] ACER Predator X27 27吋 4K G-Sync 144Hz HDR 量子點電競顯示屏

[訂購貨品，預計於2018年2月中提貨]

需先行支付 [訂金$5999] [餘款為$13999]

貨到後再支付餘數後取貨/送貨到府

HK$ 20,998
HK$ 19,998

允許無庫存下單

Pay a deposit of HK$ 5,999 per item

就是出的到才說可以買阿.
不玩遊戲的話根本沒差吧.
都出的到

27吋 2000的話, 娛樂用
買
EW2755ZH
C27F591

2選1吧
只是這就會是FHD解析度了

VA+FHD+144hz+量子點
C24FG73
C27FG73

TN+2K+144hz+Gsync
S2417DG
S2716DG

4選1

謝謝巴打

好似唔一定月中
我嗰個都要二月先有

無得用visa ga ? 岩岩禁黎睇， 我唔想比cash wo

有，whatsapp叫佢開畀你
我都係簽卡

Paypal ?

唔係，無卡支付嗰隻

1.預算多少
～4000(越平越好)

2.預計用途是什麼
PS4(壞了就會升級PS4 PRO)+看電影

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
FPS射擊+單機大作RPG

4.遊戲時間佔比為多少%?
80%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
不適用

6.希望的尺寸大小&解析度
24/27+4K?(放床尾)

7.個人期望
黑位/暗位層次較好，可觀角度較廣及座的高度較低

c24fg70同c24fg73有咩分別

岩岩問佢咁講

抱歉，由於未確定到貨日期暫時訂購只張限轉帳/入帳。暫定1月底至2月初

咁唔知鳥
我嗰陣係用卡畀

比cash 咁我等現貨都得啦

佢宜家又話幫我處理

有生意邊個唔想做

係咪尾數到時都可以咁比？

係,問過佢都話畀條LINK你咁畀

其實你有無質疑過個價係咪真係2萬 我周圍都搵唔到price

淘寶仲貴

【我剁手都要买的宝贝（2月ACER掠夺者X27英寸4K电竞设计显示器144Hz G-SYNC HDR10量子点），快来和我一起瓜分红I包】 点击链接，再选择浏览器打开；或复制这条信息￥LXkt0jkU5L8￥后打开👉手淘👈

U2718Q應該會是首選唷.

CFG73 = CFG70's 腳座更新, Bug fix, update version.

Must better

月頭上淘寶搵過仲貴過香港

27/28"
上網... youtube
2200 內
求推介
Thanks

ps: notebook asus zenbook 出hdmi mon

Acer 個眼球追蹤有咩用

應該要D FPS GAME有支援先有用

希望新年前有啦 btw 佢仲未比link 我比錢

1預算多少
2200 內

2.預計用途是什麼
上網 & 睇youtube

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
N/A

4.遊戲時間佔比為多少%?
0%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
N/A

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27 -29"

Ps: Asus Zenbook Hdmi 出Mon

Thanks

睇佢FB好似今晚提早收舖
應該聽日先有

巴打麻煩晒，其實如果我唔打機只係用黎睇片嘅話，個mon出唔到4K或只係fhd，條片冇4K質素嘅話根本冇分別？

會唔會咁講一般買4K Mon嘅人最主要係用嚟打機？唔打機唔會再4K Mon？

可能問得好新手唔好意思巴打

唔食飯都要搞惦埋單生意
睇黎好多佣

想問下asus mx27h 抵唔抵玩？
主要文書，睇動畫

有水魚落搭 fat fat la
兩皮野買27" ips
笑撚死

呢隻個HDR 啱ps4用嗎？

買件玩具玩下又關你事咩

綜合娛樂用的話

EW2755ZH
C27F591
2選1就不錯了唷

4k是不打機的人最有資格選的
4k要打機基本要很好的顯示卡GTX1080以上.

看片如果訊源不是4K影片的話自然畫質跟FHD差不多.
但現在還是有4K影片不斷在出就是了

還在等待普及階段

不缺錢不打機自然就買個4K很OK
價錢也沒差多少

MAC OSX也比WIN更適合高點距螢幕

WIN的UI設計在24/27下使用4K真的不少人會覺得有點痛苦
OSX則很OK

MX279H嗎?

OK吧.

但在香港似乎買DELL產品會比較好唷.

P2717H應該比這好.

DELL退換貨也簡單, 有亮暗點漏光也好處理

嗯 但PS4不支持2K解析度,
這種產品其實說是為了PS4而出有點詭異.
三星CHG70系列也是.

即係兩頭唔到岸

thanks
睇睇先
如果29" 呢

29"不要買比較好吧..

29也只有LG產品可以選了.

okok
27再上會係幾多比教多選擇
thanks

買了Samsung C24FG73, 感覺非常好
量子點, 廣色域真係靚好多
利伸:非打手,之前有唸過買TN XG2402,但VA 對比高真係正好多

如果2千幾左右或樓下想要4k mon，除左上面你推介過既27UD58外，仲會唔會有邊款推介？

麻煩巴打

想請問Samsung cf391同cf591主要個分別係咩

1.預算多少
2000左右

2.預計用途是什麼
PC遊戲 看劇 看電影

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
pubg , lol , 單機大作

4.遊戲時間佔比為多少%?
30%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27&2k

感謝大大

邊到買？幾錢？
諗住聽日去買

只有更貴 不會有更便宜的選項了.
列表就在那邊 自己掃一圈就知道了

sRGB 119%

預算不太夠.
U2717D問看看DELL線上業代要多少吧.

打算amazon 運3隻到香港自用
209.9 美金好像不錯

=<$7000, 27", 144hz, 睇戲多打機少, 有甚麼選擇?

感謝， 想問一下U2717D和UP2716D除了有Adobe RGB 外， 分別大嗎？ 值不值得上UP2716D？

還有U2715H

想問下而家 PS4 Pro 係咪仲係推薦 EW277HDR?
27" FHD

XG2703-3

C27FG73

C27HG70

三選一

UP系列的等級比U系列高的多吧.
上的去當然上去會獲得更好的體驗

GB-r LED的光譜也對眼睛比較好.

U2715H也是可以考慮的吧

反正輸出不了4K+60FPS, 也輸出不了2K
EW277HDR已經占據很有優勢的位置了

DCI-P3廣色域, 400nits峰值亮度.
又有護眼技術.

Dell S2418H/S2718H都閃邊吧

只有U2718Q峰值550nits有一戰的資格了.
但又輸出不了60張, 沒啥意義

AOC MON有冇伏
AOC G2460VQ6 1000頭有23.6 144HZ

XG2703-3 - IPS，看人品
C27FG73 - 27" 用1920x1080 好像不太好
C27HG70 - 32"有閃爍，27" 也很有可能
怎樣選

75Hz

錯誤的情報確認一下吧

任何螢幕都是有抽運的

C27HG70不會閃爍的, 已經確認過了

自己做決定吧

看要量子點還是Gsync了

若果27" 再上唔要29" 仲有咩選擇
Thanks
Under$2500 is okay

29"太扁了. 體驗會很爛

2500預算很低, 再上去也只會有不怎樣的32吋FHD產品吧

要好規格要大, 預算就要拿得出來.
預算拿不出來. 不會有多少選擇的

那我要到現場再看,謝謝你

Xg2703唔洗諗了 冇貨加近期內唔會入
Xb271hu $5150

5250* 先啱

唔入貨...有錢都唔賺係咩玩法

佢話代理唔入
不過你都可以試下問

AG271QG也是可以考慮的吧.
NCX後來認為AG271QG甚至有比XB271HU好的樣子

The AOC AG271QG barely edges out the Acer XB271HU for second place (the AOC has slightly better preset color accuracy and 60hz overdrive)

The AOC has superior 1080p scaling compared to the Asus PG279Q, and superior 60hz overdrive compared to the Acer XB271HU, Asus PG279Q and Viewsonic XG2703-GS

去現場看的話, 量子點應該會相當壓制Gsync IPS.
量子點色彩是很多人都讚賞的東西

而Gsync畢竟不是看影片/圖片看的出來優勢的東西.

我想問
預算 1500或以下
主要係用黎上下網 打LOL 同 PS4
顯示卡用緊650TI
邊個mon適合我? 謝謝

香港有咩途經可以入手c24fg73

okok
thanks
咁都係出手27"

啱啱買完
本身諗住centralfield買
不過見到個sales串串貢就去左正都

1.預算多少
4000以內

2.預計用途是什麼
主要上網,睇youtube
Switch + ps4pro

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
GTA, lol, RPG,

4.遊戲時間佔比為多少%?
50%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1070

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24-27吋，4k

爬文看到U2718q不錯，但1070推4k又好像略嫌不足
想問如果用4k mon跑2k的話會起顆粒嗎？
還是其實買2k的就好？

還有想問有mon可以同時輸出兩個hdmi嗎？
左邊一個右邊一個
想說如果有這功能可以同時打機 用電腦

Benq GW2470ML
Asus VP247H
Dell U2417H

請問以上三個有什麼分別？
哪一個比較好？ 謝謝

留電話，唔想打字，極多

唔見香港有得賣嘅？

SAMSUNG C49HG90 成了第一部通過 DisplayHDR 標準 的電腦顯示器
(中級 DisplayHDR 600)

看消息說 CES 2018 前後 會再公佈，還有那幾部會得到認證，
我猜最多都是去到中級而已

而最快得到DisplayHDR 1000 認證的，可能會在CES 2018 會場才有消息吧??

樓主推介嘅C27FG73在香港是不是沒有賣的?
而且網上看好像也不只4000元
如果都是4000筆直
還有其他代替品嗎?

GW2470ML
EW2755ZH

應該就不錯了

冇穿冇爛

中田的報價表網頁上已經有CFG73很久了吧
有回過我有在賣阿..

C32HG70/C27HG70 應該也有機會過HDR 600基準吧
(C27HG70台灣沒賣)

U2718Q/32UD99/EW277HDR有機會過HDR 400

HDR 1000就只有UP2718Q才有希望了.

香港才有的AG322QCX9不知道峰值亮度多少.

其他最高亮度連400也辦不到吧
應該都沒有希望拿基準

感覺買FHD螢幕就好了.
預算4000也不是非常高.

PS4 PRO又不支援4K + 60FPS
又不支援2K.
Switch也不支援2k輸出.

FHD訊號放大到2K螢幕上全螢幕都會變模糊一些.

PC Gaming也少.
這樣看來EW277HDR也的確是首選了.

U2718Q也可以吧. 但也比較貴.
PS4 輸出FHD到U2718Q應該也還算OK.

因為4K跟FHD剛好是4個點對應到1個點,
可以減少畫質損失.

謝謝解答

PBP功能很少有螢幕支援,
而且比例上21:9才對這種操作有利

21:9產品就很貴了.
寧願買兩個螢幕吧

GW2470ML 適合綜合娛樂
U2417H 適合辦公文書

VA/IPS差距很大.

大概這樣理解就好了.

ASUS那台沒注意過了

目前TAOBAO限定吧

嗯 恭喜安全到家了
這台真的不錯. 很經典.

真是PS4 PRO絕配.

好奇想請問一下, 手上拿到這台
箱子上面標示的製造年月
是今年幾月製造的呢?

麻煩你,因為我直接上google找不到

finally I bought aoc q2770pqu

感謝!
看中國評測兩篇外箱都是標示9月製造.
沒想到現在已經這麼新, 到12月的了.
版本號看起來是一樣的

如果唔要求4K會唔會有較平的推介

那EW277HDR也不錯唷
有HDR以後有買PS4 PRO也用的到.
有廣色域超越U2718Q很經典.

只是要掏寶就是了.

AG322QCX9 和AG322QCX 一樣只有300

不計色域方面，亮度已經打掉不少

星大 聽了你的建議買了U2718Q $3899 +$300可以延長至5年保養
原本打算可以放聖誕假前收到 怎料最快要聖誕假後才送
感覺它們送貨有點慢

1.預算多少
HKD$2000 - 4000

2.預計用途是什麼
打機, 看電影, 一般文書工作

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
Switch, PC game (LOL, GTA, 普通RPG)

4.遊戲時間佔比為多少%?
50%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1070

6.希望的尺寸大小&解析度
24"
按照你首post的建議是2k?

7.個人期望
最主要希望底座不要太高 有高度限制 (~ 40 - 45 cm Max.)

感激不盡

比2k 好好多

今日買完cfg73
用左一晚就見到有光點
聽日又要攞去換

前兩星期已購入Philips 243v7qdap原本做電腦Mon,但希望床尾放多一個接近size for chromecast/同上網睇電視，所以諗緊將原本隻Philips 轉去做床尾，但完全唔熟mon,想大家幫手睇睇
1.預算多少
2k左右

2.預計用途是什麼
PC遊戲/chromcast

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
pubg/lol

4.遊戲時間佔比為多少%?
80%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1070

6.希望的尺寸大小&解析度
少於24", 144hz

因為唔清楚144hz同現有mon差幾多，係遊戲上差幾遠都想問下大家

Btw 今日check嗰陣又唔覺有
夜晚用左幾粒鐘先見到
但係張單寫話7日內有多於3點先有得換
咁係咪啫係我冇得換

粒點喺正中間

有時用用下會唔見左
冇得換就由佢啦

兩腳定三腳插？

打電話去問可以3800同保5年

大陸機兩腳
你試下問下佢有冇三腳提供
我唔記得左問

應該話唔係兩個都唔係英式三腳
係大陸三腳

點解淘寶Samsung cf591只係賣1599人仔？想問信唔信得過平咁多 街鋪好似賣晒2千8左右？

想問有部Samsung cf396同cf391有咩分別

Google過部396但好少中文資料，多數都係講391同591

這種機器個人沒有興趣研究.
反正591有sRGB 119%廣色域.

自行看參數比較吧

PC/Swich各占多少時間?
144Hz看有沒有必要.

PC蠻多的話, 買C24FG73就不錯了

應該XG2401不錯唷.

1.預算多少
4k內

2.預計用途是什麼
電影，普通版PS4

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
Cities skylines

4.遊戲時間佔比為多少%?
<20%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1050ti

6.希望的尺寸大小&解析度
32吋曲面

XG3202-c可以嘛？
抑或Samsung BenQ的較好？

嗯嗯 之前有接過2K螢幕嗎?
所以有感覺出比較模糊沒錯吧?

我想問坊間D display port 換vga 果d 轉插work唔work

香港有賣XG3202嗎?
只知道有賣AG322FCX這台.

玩遊戲的20%是都用PS4玩嗎?
是的話感覺直接買32UD59上4K比較乾脆

但在4k屏幕上畫質不會太濛嗎？

啱啱開返個mon又唔係好明顯
但係知道中間有粒點就會成日去望

2k同1080p係咩真係爭好遠定其實冇乜分別

1080P放大到4K螢幕上畫質損失還好.
1個點剛好對應到四個點.

1080P放大到2K就有問題了.
畫質損失很大

你當2k mon 格硬扯大左1080 啲畫面一倍黎顯示

官網問同電話問差咁遠嘅

係咪169x 天貓嗰兩間買㗎？見佢12月造嘅新機，好吸引

明白了。
如果要曲面的話有甚麼選擇？

如果想買G-sync既有無推介？ 會差很遠嗎？因顯示卡是1070

無選擇

S2417DG最划算.
要多1xxx吧

請問Asus mon 是3年保？
那Acer 呢？

都係三年

師兄邊到買咖？

asus gaming港行好似改左做4年定5年上門, 聽腦場sales講

早兩天買了29UM59 感覺很刺眼，不知道是不是設定有出錯

點俾錢

原先睇中左XB271HU(or其他相近144/165hz IPS 2k 27" mon)
不過最近見到原來有隻32" 色域好似唔錯行VA既AOC AG322QCX9
價錢上又好似差唔多

點揀好

利申: 用緊垃圾mon, GPU只係一張GTX 970

LG 34WK95U
34" 5120x2160 @ 60Hz

LG 32UK950
32" UHD-4K

Nano IPS
DCI-P3 98%
600 nits (HDR600)
Thunderbolt 3
60W USB-C PD

痴線，咁既spec會set幾貴?

很難推薦吧. 看要量子點還是Gsync了.

嗯... IPS Nano cell技術..
之前就在想會不會下放到螢幕來
最終還是來了.

光譜看起來是跟量子點鍍膜差不多.

但LG怎就不會學三星出幾款便宜的FHD+144hz+Nano IPS技術產品..
每次都出這麼貴的東西.. 只會給少數人買了

Thunderbolt 3?
留名等睇隻mon變做apple mac配件 new Ultrafine 5k

IPS LCD同VA QD會唔會話好大分別?

va對比度己經贏ips

qd加強色域

慢了

還有一款34GK950G
(QHD、 Nano IPS 技術和NVIDIA G-Sync)
是屬於高級GAME MON 來吧~

電腦用4K MON 字很小

量子點 ips 呢？

Dell homepage

打電話會平多少少

已經買咗 mola mola

各位巴打對LG-34UC79G有咩意見？本來之前想買但上網又見好多人都話一般般咁
利申:用a卡 r9380x

其實在韓國幾乎是很一致性的認為
LG的IPS面板比VA還要扎眼.

連中國那篇144hz帖
也認為IPS+Gsync那幾款是最累人的螢幕

Nano IPS不知道能不能更舒服.

話說友達的AHVA IPS據說也比較柔和一點.

量子點QDEF IPS目前也只有PA329Q才有吧
唯一一款.

X27, PG27UQ也都會是量子點AHVA了.
不知道能舒適點嗎

只知道量子點VA是較舒適的

有點搞不懂這裡說的QHD是什麼東西.
34吋的話不應該是21:9產品嗎?

QHD不就是2K解析度了.

1000蚊 budget想買mon 有冇推介 顯卡 1070 gamingx8g 想打埋ps4

我都是買U2718Q

我在剛剛的星期六付款
星期一確認
星期四收到U2718Q

有沒有左右偏色問題

BenQ RL2460HT
放左係房一直冇開, 點知一開就勁多死點光點
過左保養, 打電話問左要收差唔多700蚊檢查+零件費

其實值唔值呢?
唔該巴絲

想換moon 但有隻用左5個月嘅 LG 29UC88
有冇巴打接手

又多左人入坑享受u2718q 專用dp綠了

如果只能在144hz螢幕上 運行到80-100fps
畫面會有差嗎?

樓主推的GW2470ML
去邊到買好

我係佢個網醒睇7299既

再重覆。樓主唔好漏左

1.預算多少
2000左右

2.預計用途是什麼
上網50%，剪片40%，睇戲10%。無打game

3.顯示卡是哪張?
MSI 1060 3GB gaming

4.主要心水
主要係想睇到舒服。因為有做網站。要改html成日會睇到好痛

追post睇到想買philips 236E7EDAB,但係呢個型號好似得香港有？身不在香港。可唔可以救救我對眼

的確有點亂，以我理解，LG一口氣公布三款不同比例尺寸的mon，只是因為都用Nano IPS所以放在一起
34WK95U - 34" 5120x2160 (21:9)
32UK950 - 32" 3840x2160 (UHD-4K 16:9)
34GK950G - 34" 2560x1440 (QHD 16:9)

我係mac用家，一路搵mon都揀唔落手
呢兩隻一定好過濕鳩ultrafine，淨係多番HDMI輸入俾人插埋PS4/PC已經係兩撚樣野
4K嗰隻如果可以平過5千我會狗衝

黎緊會買PS4 PRO玩MH WORLD想換個mon,求各位巴打幫幫手

1.預算多少
below 2500

2.預計用途是什麼 3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
平時電腦mon上網,電腦主要玩csgo LOL等,PS4 PRO就暫時玩MH WORLD

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24吋 解析度越高越好啦 最緊要玩遊戲順

到底開咗Freesync或者G-Sync仲應唔應該開V-Sync

量子點好像幾好看 想放了我那部ag352ucg換新的有量子點 但應該沒有人會收

強烈建議唔好買任何香港代理acer既mon
acer xb271hu約12月初 開始有ghosting

9/12代理求其派個人上門檢查

首先上門工作人員話我隻眼唔習慣144 resolution問題先有ghosting
又要我 reboot computer 話我電 system 影響隻mon
ufo test 又唔識 求其用我電腦的bioshock 2 Opening Scene 當game test 完
最後又佢部notebook求其碌幾下 當檢查完
檢查完話整完有ghosting 當無問題
嘈多幾嘈先市肯搬返上公司檢查

12/12搬走
18/12檢查完話reset 完隻mon無問題
今日送回咁叫整完

唔惡唔得
打完電話$^%@#&%@ 先唔派人檢查
肯直接換mon

無咩可能

homepage有得同online sales傾計壓佢價

或者上面有巴打話打電話都買到

壓咁撚多

27MP89HM 如何

個人一般都推GW2470ML吧

不值吧
2014機器了.

GW2470ML現在也才1000左右

就少點流暢度罷了.
80-100fps已經很夠了

現在顯示卡效能還是不太夠的.
不要太強求比較好

格價網找看看哪裡買的到吧.

買Philips softblue產品看看吧.

Philips 237E7EDSB
之類的.

還有其他款, 要掃看看飛利浦官網查型號

XG2401
C24FG73

2選1吧 看要VA還是TN

娛樂用途個人寧願買EW2755ZH

文書網頁辦公用途寧願買DELL
P2717H

Benq EW277HDR會否護眼更好？

有機會. 因為有B.I功能
只是VA立體感會更強, 也有可能更累點
還是要兩款都看過才知道了

那我只能在日本amazon網購236E7EDAB回來了

喔 主要是LG到目前為止, 34吋全部都是21:9產品.
似乎並沒有新面板消息吧.

個人覺得那是錯誤的訊息的可能性不小.

有得便咪得

LGnewsroom是官方新聞網來的
既然用nano IPS就即是有新面板吧

液晶板歸液晶板
背光板歸背光板

이밖에 34인치의 게이밍 모니터(모델명: 34GK950G)는 21대 9 화면비로, 화려한 그래픽의 초고사양 게임을 즐기는 데 적합하다.

除此之外, 34吋的Gaming monitor(Model name 34GK950G)是21:9畫面比.

看來我猜對了. 那是錯誤訊息

樓豬 XG2703-Gs 係咪目前最佳選擇？
雜食 打機（ps4) 睇戲電腦
我唔太介意價錢 主要睇cp值
mon size26-30
7-8000都係接受範圍 預用十年
另外想問下佢個內置speaker 質素如何？
冼唔冼加套喇叭 唔該曬

謝

1.預算多少
<10,000

2.預計用途
PC Gaming / Youtube

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
LOL / PUBG / CSGO / GTA5

4.遊戲時間佔比為多少%?
80%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張
GTX1080 TI

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27寸下 ， 144hz HDR

香港CP最高的應該
是DELL的S2417DG/S2716DG
不過是TN就是了

雜食+打機主要是PS4嗎?
那可能不需要強求144hz吧.

PS4是一般版本還PRO版本?

感覺是PRO版本的話
買台EW277HDR/U2718Q
有HDR用用就不錯了.

反正PS4只能輸出60hz.

只想到C27HG70呢
買這個應該就行了

C24FG73

是這個嗎?

dell u2718q
dell online sale 報價 $3799 三年保 0光5死
腦場sale $4350 三年保 0光0死

大家會點揀
比多500可以包埋0死

我會選0死，現在的家中的mon都6年了，長用的東西不差那幾百，你要對它幾年的

ching 我發覺，部u2718q 得一個hdmi, 一個dp, 一個mini dp.
但我電腦output 得hdmi, dvi,vga. + ps4 + switch
如果係唔換display card 嘅情況下
可唔可以買 hdmi 轉 dp/ mini dp 嘅 adaptor 將3樣野換哂落去moon到
thanks

Pa4一般版
姐係想平小小就S2716DG
唔睇價錢就XG2703-Gs？
Thanks!

YOU GOT IT

打遊戲主要是PS4嗎?

那買FHD解析度產品還是比較好點.

PS4也不支持2K解析度輸出.
FHD放大會模糊一些.

PS4一般版角度還是買C27FG73會比較好

GSYNC也用不到
不如買量子點VA

到現在還未開箱
工作太忙

有冇死光點

這個好像是free sync 的mon
會不會有Gsync的mon介紹

已買 感覺不錯 多謝巴打

1.預算多少
4000 or below

2.預計用途是什麼
PC遊戲(50%) 看電影(45%) 執相(5%)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
FPS射擊 60% / 單機大作RPG 40%

4.遊戲時間佔比為多少%?
50%?

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 970

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27 1080p

係咪得C27FG73符合?

Gsync + HDR螢幕現在還不存在

嗯 就買這台吧.

1.預算多少
<1500

2.預計用途是什麼
文件 睇動畫 打直用副Mon

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
android 模擬器 app

4.遊戲時間佔比為多少%?
10%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
980SOC

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
>=19 - 24 1080p

要VESA

LG 24mp88hv / 22mp68vq好唔好,重有冇其他推薦

lm 651

這種需求買Dell產品吧
U2417H
U2414H

1.預算多少
1800-2200

2.預計用途是什麼
PC遊戲(不玩FPS射擊 ) PS4 看電視 看電影

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
單機大作RPG/lol

4.遊戲時間佔比為多少%?
40-60%(80%ps4+20%pc) 其他時間當電視用

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
gtx 960

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
32吋

我睇左幾隻 想問下大家意見
Samsung S32F351FUC
AOC Q3279VWF
Philips 323E7QDAB

我係想mon 當埋電視用
係咪用1080 好過2k(Q3279)?
同埋應該用VA/IPS 好?

理論上是用FHD好一點吧.
PS4也不支援2K輸出.

但香港的確沒有什麼比較特別的FHD+32"好產品..

我的話, 也許會選C32F391FWC這台吧.
不過就稍微貴了點

IPS反應速度稍微快VA一些.
但IPS有GLOW漏光問題

個人還是覺得低價部分娛樂用途
VA有高對比, 也較不需要抽運
比較理想一點點

巴打，因為呢個型號無喇叺
如果我用PS4 SLIM 的話，可以怎樣輸出聲音?

手制插耳機

說起來的確無理由34”還是QHD，這樣PPI會奇低

有3.5mm audio out.
接個喇叭就好了.

音訊會從DP/HDMI過去螢幕

的確有一台PPI奇低的螢幕唷!
不過是比QHD更低的FHD.

型號是 PHILIPS 356M6QJAB

這台應該也是LG IPS面板.
但我還是不知道它的面板型號到底是啥

[ Taiwan Monitor Awards ]
2017年度 台灣螢幕總評大賞

巴打們 想換隻144HZ MON
打FPS GAME多
諗緊出 BENQ XL2411 定還是有其他選擇
卡用緊1060

1.預算多少
3000 or below

2.預計用途是什麼
玩遊戲 (60%) 看電影、劇(40%)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
LOL、Overwatch

4.遊戲時間佔比為多少%?
70%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 750 Ti

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27寸以上 1080p

XL2411P
XG2401

2選1

C27FG73好像是最好的選擇

1.預算多少
Below 3000

2.預計用途是什麼
用緊23MP68VQ，想買多個mon玩雙mon做主mon+PS4, 要有埋speaker

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
RPG多，少FPS

4.遊戲時間佔比為多少%?
打機：睇戲：上網= 4:1:5

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
MSI GTX 1060 GAMING X
（DisplayPort x 3 / HDMI / DL-DVI-D）

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24-32都可以，FHD or 2k

PS4是PRO版本還一般版本

你好,請問一下螢幕拆了外殼使用不會有甚麼影響對吧?
買了發現不喜歡白色,但只有白色的選擇

一般版

PS4一般版/GTX1060 這條件
買FHD比較好.

FHD買到27吋比較合理.
感覺這樣會推薦C27F591吧

EW2755ZH 也可以
2選1吧

拆什麼外殼.. 外殼還是多少有保護作用吧
受潮之類的

1.預算多少
4000左右

2.預計用途是什麼
LoL，switch，fps遊戲（overwatch,pubg)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
pubg

4.遊戲時間佔比為多少%?
LoL(30%) ow(20%) pubg(50%)

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
r9 380x

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
都可以，不過希望有144hz

之後其實有留意過Lg 34UC79G，但就見無咩人推介

怎覺得還是
C24FG73
C27FG73比較好

不然就是
S2417DG
S2716DG

有switch需求好像還是FHD比較好

個人會拿C27FG73的樣子

z301ct都唔知邊度有得賣

PG348Q 巴打們點睇呢隻MON?佢呢個價位 萬1~萬2 同價錢 有無話邊隻比佢更好

本身用緊VG248QE

要唔要二手？我賣

s2417dg 跟 c27hg70應該買邊個好
量子點很吸引
但s2417dg平好多

1080/1080TI咪S2417DG

點解
為左個gsync？

夠budget梗係買c27hg70
除非你淨係買黎玩fps game

1.預算多少
>4000

2.預計用途是什麼
PC遊戲 PS4

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
PUBG LOL PS4

4.遊戲時間佔比為多少%?
50%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1070

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24 or 27 HDR

之後想換PS4 Pro 所以想個MON好啲
依家個MON 係 LG23MP68VQ-P

C27FG73 會比 C27F591好嗎? 兩者有什麼分別
另外用曲面配平面行雙螢幕會唔會不太好?

c27fg73好好多 有144hz同量子點
係個價錢差成倍姐

AW3418DW價錢在香港很划算.

C27HG70好像是唯一選

有點想放了我那台ag352ucg換這隻
放$5000會不會有人收

1.預算多少
$3000以下

2.預計用途是什麼
玩遊戲 睇片 (其實睇片多)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
LOL

4.遊戲時間佔比為多少%?
40%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1080ti

6.希望的尺寸大小&解析度
24” 想要4k

本來係為左玩 vr 先要1080ti，但玩 vr 都冇可能長時間玩，所以希望買個4k mon

謝謝樓主指教

1.預算多少
5000內

2.預計用途是什麼
60%pc game 20%上網 20%看電影

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
Pubg

4.遊戲時間佔比為多少%?
同2

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24or27 解析度1080p

謝謝解答

想問 aoc U2879VF 用係ps4 pro 支援唔到HDR

5000在台灣會有人收吧. 香港我不知道了

佢都無hdr

24UD58買一買就好了吧.

24"裡面沒有什麼特別的4K產品

感覺
C24FG73
C27FG73
最適合吧

FPS真的玩很兇的話
XL2540也許也可以考慮.
AW2518H更好, 但不知道Dell online price多少.

C24FG73
C27FG73買一買應該就行了

姐係駁落ps4pro 都無4k 畫面？

有冇 29-32inch 21:9 120-144hz既moon

出到4k 無得開hdr

Z301TC香港沒有賣吧.
可能要去掏寶搜尋看有什麼選項了

原來我係用緊GTX1070 8G
BUDGET加到5000內，是否仍然推薦C27F591？

5000就買C27FG73了.
量子點色彩更好

仲要tn mon黎 咁伏都買

1.預算多少 ?
冇所謂

2.預計用途是什麼 ?
60%pc game 20%上網 20%看電影

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
Pubg，LOL

4.遊戲時間佔比為多少%?
60%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1080

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24吋，2k，144hz

求推薦

S2417DG 唯一選

Ag241qg評價如何

只知道S2417DG評價很好。
那台沒查過, 應該不可能比S2417DG好

1.預算多少
$6000HKD內

2.預計用途是什麼
Switch + PC game

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
FPS多 （OW, PUBG）

4.遊戲時間佔比為多少%?
> 80%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
本身係1060 6GB, 嚟緊買mon嘅話會上1080Ti

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27吋左右, 1080或2K

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

上網做過功課, xb271hu建議零售價6k左右, 又有144Hz + G-sync搭到本身張N卡, 唔知有冇嘢睇漏眼/ 睇錯 麻煩哂

1.預算多少
below 2000

2.預計用途是什麼
ps4 slim, Pc game ,睇戲, 觀看劇集 (下載&線上)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
CSGO, lol, steam大作
4.遊戲時間佔比為多少%?
60% game : 40% 睇戲

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060 6GB

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24', 1080P

我想問60hz同144hz係咪好大分別,如果唔係太大分別咁我60hz夠,同埋唔想要曲mon

C24FG73係咪同C24FG70一樣咁高input lag？

香港d high end 21:9 moon好鬼貴

switch跟PC各占多少使用時間?

144Hz = once you use it, you never go back.

60%遊戲又有玩FPS的話
還是建議買144Hz.

理論上最好是C24FG73
但不要曲面的話,
那只能推薦XG2401了

CFG系列有Low input lag mode,
開了Input lag會降低.

台灣更恐怖唷!
香港的DELL真的便宜!

台灣的AW3418DW要港幣12000左右了..
香港8800吧

黃金某個C xb271hu標5399

金的士搵acer sales 5250 0死0光
垃圾中田夠膽死同我講3死3光

1.預算多少
3000內

2.預計用途是什麼
PS4 Pro

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
MHW,FIFA,大部分熱門大作

4.遊戲時間佔比為多少%?
遊戲90% 睇片10%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
剩係連PS4 pro

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24/27 (27的腳架唔可以太高) 4K

沒有的選吧.
買U2718Q有HDR是最好的選擇.
破一點預算

咁如果4000內呢

總覺得用差唔多1萬買隻mon唔抵玩

PS4 PRO 只有幾個絕配

一個就是U2718Q
UP2718Q

剩下就是FHD解析度的
EW277HDR(要掏寶)

反正PS4 Pro不能輸出4K + 60fps. 只能30fps.
EW277HDR其實就很夠了

但就要放棄4K就是了

1.預算多少
3000

2.預計用途是什麼
睇戲同PS4

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
Fifa

4.遊戲時間佔比為多少%?
20%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的尺寸大小&解析度
24，2k

Dell u2518d是否可以？

不玩ps4
只用電腦打機或看戲
2k 144和1080p 144hz哪個好

要考量很多

要看顯卡
要看要的螢幕尺寸
要看玩的遊戲類型

一般來說1080P就夠了

PS4不支持2K解析度唷.
這樣買需要放大訊號會比較模糊一點

沒事還是買FHD吧

S2418H買一買就好了.
一樣有HDR.

喔 假如比較差的也沒關係的話

S2718H的確也有HDR.
但沒有EW277HDR這麼好吧

switchC = 4:6 or 3:7

唔該哂狗性易發巴打, 我遲下會去望一望用$5400個價左右去架一架價

想請教呢句點解, 唔明咩叫0死0光, 金的士同垃圾中田又係咩嚟

死點光點 買IPS最好搵返間肯同你開到0死光 IPS mon QC上都幾參差
金的士同垃圾中田當然係指黃金入面其中兩個c大鋪

呢度以前有幾個人喺金的士買xb271hu中過伏

明, 除咗要check死點光點之外, 咁我去買mon有啲咩地方要注意

死光嘅check法係咪將個畫面set做同一隻色, 再逐粒點去檢查? 見yahoo發問有人話:

"白色時check紅點同黑點, 紅色時check藍點同綠點, 綠色時check黑點, 藍色時check紅點同綠點, 黑色時check藍點同綠點"

麻煩哂咁多位巴打

1.預算多少
3000

2.預計用途是什麼
文書丶工程繪圖丶看網頁

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
第一人稱射擊遊戲（很少玩）

4.遊戲時間佔比為多少%?
10%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
現在還在考慮
全新組裝電腦時一併買螢幕
大概是GTX1060

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24，2K或4K
個人喜愛像macbook retina的像素密度
由於幾乎不打遊戲的關係
我想即使2K/4K 顯示卡也不需要太強吧

1.預算多少
3000

2.預計用途是什麼
CSGO PUBG FIFA

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
FPS射擊

4.遊戲時間佔比為多少%?
70%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1070

6.希望的尺寸大小&解析度
最好24 27盡量試下 1080p

本身用緊DELL u2515h 但近排玩pubg想換mon
原本個mon係咪好難賣到錢?

用 N 卡 GTX1080 是否應選擇 GSYNC ? 現在 2K 看戲不多資源 Netflix 那些都是 1080p，睇戲及打機各50% 好像 1080p 比較好……目前想買 c24fg73 但沒 GSYNC , 還是 XG2703GS 買未來?

acer xg270hu 淨係PC game黎講有咩評價？
顯示卡1070

1.預算多少
想買dual Mon 每隻23-34寸 Total around 2000x2

2.預計用途是什麼
睇片,外匯交易,打機

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
Fifa..

4.遊戲時間佔比為多少%?
10-20%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
用緊dual x r9 270

6.希望的尺寸大小&解析度
最好每隻23-24寸 解析度越高越好

因為長時間對住兩個Mon
最希望睇得舒服同對眼好d

AOC U2777PQU得唔得？好似都唔錯

rog swift pg27vq 同 ASUS ROG STRIX XG27VQ

二選一 會簡邊部

打lol同fps game 睇戲多

Pg27vq香港邊到有貨睇

1.預算多少
$4000-5000

2.預計用途是什麼
PC 遊戲 (PUBG&Rainbow Six Siege 為主)

4.遊戲時間佔比為多少%?
90%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060 3GB

6.希望的尺寸大小&解析度
24寸 1080-2k

請問有咩好推介 感激不盡

唔好意思講漏左少少
我希望Sync方面係G Sync
所以認為PG248Q或XG27VQ邊個較好?

我想問一下
最近換了屏幕 現在用dp線輸入
可是電腦如果進了睡眠模式喚醒後就沒畫面了
重新開機又有了
是甚麼原因呢

開咗之後會唔會有咩負面影響？(如畫質)

1.預算多少
4000以內

2.預計用途是什麼
PS4 Pro Switch

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
Zelda Mon hun GTA

4.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張也寫出來
GTX970 但係好少用電腦打機

5.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27以上 4k resolution (比ps4 pro用)

想問埋如果用左4k mon 但係顯示上唔到4K 而要用番1080 resolution,
係咪會睇落好唔靚?

頂買左ASUS VZ239H 返到屋企先發現無HDMI線

如果24"有什麼選擇 掛在床尾27"好像太大

那買24UD58就好了吧.
4K遊戲難跑的話頂多關AA之類的.

C24FG73
C27FG73應該就不錯了.

假設真的很在乎FPS
那也許可以考慮
XL2540

玩遊戲都是玩什麼遊戲,
玩單機大作居多, XG2703-GS Gsync是不錯啦.
玩FPS居多就比較建議CFG就好了

XG270HU顏色很淡, 死氣沉沉.
這款評價其實沒有很好唷

娛樂用途 GW2470ML x2應該還不錯.
不然就U2414H or U2417H x2. 窄邊框

PS4 Pro最好的功能就是HDR吧

U2777PQU也沒有HDR功能不是嗎

PG27VQ XG27VQ兩台香港都沒賣吧

C24FG73

S2417DG

2選1

看要VA+FHD
還是
TN+2K

喔 XG27VQ香港有賣
但買這個不如買量子點色彩的C27FG73吧
能跟量子點拚價值的只有Gsync.
這台同為Freesync又沒有量子點其實就那樣而已

比起PG248Q感覺還是買S2417DG會比較好
比起XG27VQ感覺還是買C24FG73/C27FG73會比較好

S2417DG 2K解析度
用1060 3GB有點難推就是了.

可能還是量子點CFG比較好

記得好像有人說是驅動有問題造成的
可能要請自行多搜尋看看答案了

好像沒有聽過有明顯負面影響.
似乎沒差多少

24只有S2418H一個選擇吧
同樣有HDR功能

其實是OK的. 4K上顯示1080P剛好是一個點對四個點
畫質損失不會這麼大.

U2718Q可能是這樣條件之下最好的選擇吧
因為HDR

決定買U2718Q

1.預算多少
3000~4000
2.預計用途是什麼
PC

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
r6 gtav lol

4.遊戲時間佔比為多少%?
遊戲70% 睇片30%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
970 未來打算upgrade 1080ti

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24/27

暫時追完post 都係多建議LC24/27FG73 或者FG70 版本
out budget少少就U2718Q咁樣?
Q1: FG 70 同73 版本, FG 73好d?
Q2: U2718Q and LC27FG73 比較來講,除佐價錢之外
各有咩特色?
我淨係知U2718Q 4K, 27FG73 curve-mon

1.預算多少
2500左右

2.預計用途是什麼
PS4

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
MHW，大部分熱門大作

4.遊戲時間佔比為多少%?
遊戲70% 睇片30%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
最主要連PS4
遲啲有機會連埋電腦 但唔係主要用途 而且部電腦前年砌都唔係好勁

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27

7. 希望有voice output 3.5mm

其實暫時睇咗一輪呢個價位 好似得cf591
小弟唔係幾熟 麻煩巴打推薦

EW277HDR與EW2755ZH分別在哪

另外用PS4或者PS4 PRO打機係唔係唔洗追求144HZ

用緊60hz mon
上網睇超頻後試過可以上到105hz
但唔太識睇個個fame skipping
想請教下咁多位巴打

Cfg73 係咪冇內置喇叭
駁ps4 可唔可以 ps4駁mon再駁喇叭出聲

你將喇叭條3.5mm隻正插mon個3.5mm洞就得

睇完置頂 想問問呢款芒
c24fg70
請問幾錢左右
同埋難唔難搵

見到淘寶好似2千頭..係咪買完 自己買條電線就用得
利申：新手

遊戲70%的話還是買144Hz吧

U2718Q就4K+HDR+60hz產品.
970跑4K解析度的話, 遊戲幾乎都不用玩了.
跑不動.

U2718Q是給要看HDR影片或者 PS4 PRO玩遊戲用的.
要玩4K遊戲的話也要1080TI才夠跑了.

CFG73是CFG70的改底座修BUG加強良率更新版本.

遊戲70%的話還是CFG73買一買就不錯了

CF591已經不錯了

頂多EW2755ZH
掏寶的EW277HDR也可以考慮

HDR支持, DCI-P3 93%廣色域, B.I.偵測光線, 對比度/色溫變化護眼功能

YOU GOT IT.

PS4 /PS4 PRO只能60hz, 買144hz等於浪費84hz

GTX 1060 夠不夠推LG 24UD58 + 24MP88HV dual mon?

一個插DP 一個插HDMI?

想問多條問題
係某網站睇到cf591有兩項
一個係就咁cf591
一個係cf591fdc
想問後尾個fdc即係點解

如果你喇趴有hdmi in out既話 最後先駁mon會好啲

SAME

除了遊戲之外的應用都沒差吧
都可以的

1.預算多少
2000內

2.預計用途是什麼
PC 打機 睇戲

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
LOL PUBG Overwatch CS

4.遊戲時間佔比為多少%?
80%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
RX470

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24-27 1080p

最好有freesync + 120Hz up

XG2401應該就不錯了

HDR比55ZH好 因為價錢唔係差好多

如果budget減至1500還有選擇嗎?

NO CHANCE

EW277HDR >>> EW2755ZH

1.預算多少
~1600

2.預計用途是什麼
睇片/相 間中打下機

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
pubg gta osu

4.遊戲時間佔比為多少%?
40%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
Gt635m 遲啲上MacBook pro + 1070ti

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24 FHD

最緊要色靚夠清 最好有窄邊框

之前一路睇緊24mp88 同u2417h
今日行咗3間都推介我AOC 隻i2489
唔知有冇伏
同埋有冇其他推介

如果不強求4k EW277HDr 是不是更好? 因為U2718Q 的HDR 好像不是HDR10
如果24吋FHD 又要有HDR 有哪些推薦?

萬分感謝！
還想問一下這款作為入門級4K，
他解像度以外的質素（如顔色）還好嗎？

點最後駁 唔明

我推的話
246E7QDSW吧

i2489應該也還ok

HDR現在沒有24吋選項
EW277HDR不錯吧.

U2718Q 的HDR 好像不是HDR10?
但我覺得應該差距不大呢

中規中矩吧. 就標準貨色

如果唔要144Hz 但保持freesync
轉2K Mon + curved
27" to 32"
有冇咩建議?

budget ~2000

1.預算多少
<2500

2.預計用途是什麼
上網 睇劇 打機(PS4)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
GTA 人中

4.遊戲時間佔比為多少%?
30%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
Onboard display 少用電腦打機

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27 FHD

最好係咪CF591？

表就在那邊... 看一下有這麼難嗎..

這條件只有兩款符合吧

只推C32H711了 要4000港元

Q3279VWF

因為如果有hdmi in同out既喇叭
通常都係有得解DD/DTS
電腦駁去in 再由喇叭駁去out
如果就咁用3.5駁 小左好多解碼😂

1.預算多少
4000-5000左右

2.預計用途是什麼
PC game, PS4 Pro, 看影片

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
PC (Dark soul 3, The Witcher 3, LOL)
Ps4 Pro (Monster Hunter World, bloodborned, 仁王)

4.遊戲時間佔比為多少%?
70%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1070

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27吋 144Hz 2k or 4k

我特別鍾情於dell 有什麼推介的嗎大大
有打算買S2716DG 但PS4 Pro 是不是不支援 2k？
有勞大大

1.預算多少
3XXX-4XXX

2.預計用途是什麼
玩遊戲及睇片

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
PUBG,GTA5,射擊等等

4.遊戲時間佔比為多少%?
50%+

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX1070

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27" 2K

C27FG73
MG279Q
AG272QCX
AG271QG

哪個比較好?還是有更好的?

$1500-$3000
24”打下lol 睇YouTube
色自然 舒服就得

愈平愈好
求推介

LG 24mp88hm
Aoc g2460vq6

點睇？

PS4 的確不支援2K輸出唷.
放大1080P的話會比較模糊的.

不是買FHD就是買4K會比較好.

4K沒有144hz選項.

FHD+144hz =
DELL 也只有AW2518H可以挑.

這樣應該還是
C24FG73
C27FG73理想.

另外一條路就是拿支援PS4 HDR功能的螢幕
U2718Q就是4K+HDR+60hz

最後一條路就是
還是2K讓它放大, 但要拿到HDR+量子點的
C27HG70, AG322QCX9

C27HG70應該更好

GW2470ML
或者
246E7QDSW
應該不錯

那兩台個人不會想拿
寧願拿Dell
U2414H/U2417H

1.預算多少
主螢幕：2000~2500
主+副螢幕：> 3500
(淘寶也可以)

2.預計用途是什麼
Youtube看影片, 觀看劇集、電影 (下載&線上), 上網

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
4.遊戲時間佔比為多少%?
不玩電腦遊戲, 只會開模擬器玩手遊，而且也不是經常用電腦開，因為還有iPad

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
750 Ti

6.希望的尺寸大小&解析度
27" 2K (窄邊框更好)

我是想組雙螢幕, 主螢幕想要 27" 2K, 副螢幕平時就用來看影片或是開模擬器
但是桌子放不下兩個 27"，如果一個 27" 加一個 24" 會不會很奇怪？或是會有甚麼不方便之處？
因為我看大家一般都是用兩個同尺寸的，而我目前有一個閒置的 ViewSonic 24" 可以再利用，只是邊框蠻寬的

桌子寬度多少?

27+24會覺得高度不同有點詭異感吧.

另外那預算有點低
27"+2K 頂多GW2765HT較低價可以考慮吧.

個人覺得可以算看看
兩台27"+FHD曲面可不可能放進去

像C27F591 x 2

CF591沒有量子點 顏色會唔會差很多？

寬度只有 120 CM，而且兩邊都有隔板，所以應該沒辦法放兩個 27"
而且買兩個 27" 起碼超 $4000 了吧

雖說 2K 不是很必要啦，只是因為沒用過想試看看而已
而副螢幕也不是一定要買，因為還有一個舊的 24" 可以用

還是建議換兩個 24" 窄邊比較好？但我現在是用 34"，怕回到小螢幕會很不習慣
另外爬文有看到推薦 EW277HDR 蠻多次的，以我的狀況如果不加預算是否選 FHD 會更好？

感謝解答

1.預算多少
5000

2.預計用途是什麼
PC遊戲

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
3A大作，PBUG，R6及LOL

4.遊戲時間佔比為多少%?
100%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
1080TI

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27” 2K解析度

有量子點當然色彩更好吧 但就更貴吧.

感覺兩個27"是有機會的吧. 看來差不多都是61~61.5公分左右
兩個就122~123公分

不加運算當然還是FHD就好了.

EW277HDR是不錯啦

24吋面板產品普遍性能較差.
只有C24FG73比較出色而已.

能買27還是買27好.

AOC維修服務好差，買返嚟兩個角有色差，最後回覆同型號都有咁嘅問題，用咗兩個禮拜之後有一個紅色壞點，佢哋回覆要超過三個先會維修（換panel),我買咗ag322qcx9

AG271QG, XG2703-GS, XB271HU

or

C27HG70

or

S2716DG吧

1.預算多少
4000或以下

2.預計用途是什麼
看影片, 玩遊戲, ps4 pro, switch

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
3A單機大作 FPS(只會在PC上玩)

4.遊戲時間佔比為多少%?
30%-40%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1080

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27吋 1080p,需有內置喇叭

原本是想選擇星大推介的C27FG73,但看樓上發現好像沒有內置喇叭,只求再一次麻煩星大
另外如果不追求144hz,還有沒有一些更便宜的選擇。還是選擇24吋mon後,再自行買喇叭有更好?

鳩嗚天堂
香港代理好正常
今日acer 代理打講換mon
又同我講我隻acer xb271hu 行60 先有ghosting
叫我試144睇下又無ghosting
我行144ghosting 仲嚴重 屌佢老母
換mon 就mon啦 講埋多癈話
我緊係試完唔得先叫你上門搞換mon啦

人地食開高等級royal/xxxxxxxx白桃
比得起買多隻mon 好正常

咁有錢仲買va

之前冇? 用左幾耐先有?
拍條片睇下

cs/代理有堆q&a問題要你答全部唔work佢地先肯同你換/整, 依家各行各業都係咁

今年一月買
lg 60Hz

acer 144Hz

代理首先話我睇唔慣144z 先有ghosting 我都算
問題係代理話檢查完整完無問題送返離
點知都係一樣

咩網黎

香港邊到有Xg2401賣?

ufo test
色溫用<使用色設定>問題更嚴重

不追求144hz,還有沒有一些更便宜的選擇。
那就EW277HDR了吧 其次就C27F591/EW2755ZH

還是選擇24吋mon後,再自行買喇叭有更好?
我覺得這會比較好呢.
寧願買C24FG73+喇叭也不該放棄144hz.

1.預算多少
$2000 - 2500

2.預計用途是什麼
PS4, PC

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
FPS(Rainbow six), FIFA

4.遊戲時間佔比為多少%?
80%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
暫時用緊R9 270, 有機會換

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24 或 27, 144 hz

感謝

agc22真的很差
有點興趣買

係咪c24fg70同c24fg73都會有HDR？

都沒有

XG2401
C24FG73
二選一

再追多次總結黎講for ps4/ps4 pro 24"比較推薦gw2470ml/s2418h/u2414h/u2417h，而27"則推薦ew277hdr/u2718q，有無錯

星河
有沒有哪個品牌的屏幕剛用起來很爽
但其實很多小問題
而且之後很快壞掉
用來送禮

雖然很多謝星大推介C24FG73,但我電腦檯高度只有480mm
是不是沒有選擇了

我量了一下，放螢幕的地方只有 115 CM，這樣放不下兩個 27"了
那 27" FHD 有甚麼好推薦？還是 EW277HDR 已經最好了？
我看到 C27H580FDC 才賣 $1600 人民幣耶，而且還是曲面，這台會比較好嗎？

1.預算多少
$3000以下

2.預計用途是什麼
PC

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
pubg , csgo(fps games)

4.遊戲時間佔比為多少%?
70%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
RX 470

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24'' 144 hz

YOU GOT IT.

有HDR的機種比較好吧

S2718H也可以進去了

這很難回答呢.
每個人用過的心得不一樣會造成答案不一樣

螢幕也沒有什麼像硬碟的統計分析

個人覺得也許
EIZO/DELL/BENQ
這些品牌比較難壞吧

SAMSUNG/LG/ASUS中等

AOC/PHILIPS/LENOVO/ACER
可能比較容易壞?

但為啥送禮要送比較容易壞的東西就是了

C24FG73高度才38.4唷

EW277HDR好不好用取決於
會不會用HDR功能吧

C27H580之類的
香港就買的到了吧

C27F591不也才2000港幣左右而已
壞了也好處理

娛樂用的話
EW277HDR很不錯了吧

C24FG73
XG2401

2選1吧

在意色彩畫質選前者
在意殘影選後者

U2417H 好撚正又平又靚
但好似>90% 都左右偏色

送禮給仇人

我發現這三款都不能用螢幕架耶，現在不流行使用嗎？
以底座來看 EW277HDR 是最不佔位置了，那兩款三星用原裝底座會讓螢幕向前蠻多的，我桌子才 60 CM 深

我有答案了，感謝星河的熱心幫忙

在意殘影不太明白 是說前者殘影比較多的意思嗎?
btw 感謝大大

中央田網上商店$1999

1.預算多少
3000

2.預計用途是什麼
PS4 PRO + PC遊戲/看實況

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
PC主要是玩LOL

4.遊戲時間佔比為多少%?
60%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1060

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24

爬了一下文 應該為了HDR而選S2418H嗎? 還是選CFG73就好?

那我遲一下應該會選擇買U2718Q 然後再看看升不升級我的顯示卡吧
謝謝你

前天才買的 XB271HU
這樣的漏光是可以接受嗎???

買之前冇睇呢個POST
在金的士買

如果要排順位應該點排好

5000內Acer XF270HUA 定asus MG279Q

1.預算多少
3500-4000

2.預計用途是什麼
PS4 Pro, PC games

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
PS4 - MH world, GT sports 等等
PC - OW, BF1, rainbow 6

4.遊戲時間佔比為多少%?
70-80%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1080

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24, 144hz

想買dell 的s2417dg, 但ps4 不支援2k,
擔心畫質會否很大分別

難題.. 不知道哪邊會比較好了

EW277HDR >= U2718Q > S2718H > S2418H > ELSE

MG279Q應該比較好吧

這也是難題了, 不然就要選C24FG73了吧

1.預算多少
5000~6000

2.預計用途是什麼
PS4 + Switch + PC (game + video)

3.玩遊戲的話是主要玩什麼遊戲?
FPS (40%) & ARPG (60%)

4.遊戲時間佔比為多少%?
35%

5.玩遊戲的話, 顯示卡是哪張?
GTX 1070

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27" G-sync 2k 144Hz or 4k 60Hz

未來五年內（看情況，不一定會換）換顯示卡不換mon的話，現在換2k 144Hz還是4k 60Hz好？

兩個之間, 最大的取捨應該是G-sync

2k 144 會比4k 60 爽

何況你1070 推唔郁4k game

但2k mon 運行ps4 switch 會有啲矇

1.預算多少
1000-1500

2.預計用途是什麼
幫公司買, 文書 、設計、繪圖、 長時間用, 要有防藍光

6.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24吋 , 解析度無所謂

想買cfg73
諗緊買24定27
本身用開24
張枱最盡岩岩好放得落27
1080p最好係24？
定都係有大買大好

如果只要1080p的話
$2500 budget 最好是...？

平時係用部手提電腦打機 但係近排想買個24吋外接mon 暫時睇中xg2401 但係我部機hdmi得1.4所以最高淨係行到120hz 呢個情況會唔會買番benq gw2470之類會好d 唔該晒

Ps 可能下年年半會買過部desktop

1080P就24吋好啦

有無人用緊XG2401?

你大我呀